[愛情] 孤獨的人愛上不是女神的女神

序

在灰白色且有些破舊的鏡子裏，勉強可以見到一位男生，從他的眼眸中可以看出一丁點悔意，而鏡中的這人就是我。電視螢幕的光映照在我的身體上並播放著周國賢的離魂記，我在房屋走廊上來回踩步著，「噠噠噠」的聲音充滿著整個房間，突然有一滴水從我的臉上流下，我抬頭一看，由心而發感慨起來。

更情不自禁「唉～」了一聲

果然⋯⋯又是那該死的天花板在滴水，我連忙去廁所拿來一個水桶，就上床睡去，畢竟夜睡對皮膚不好，雖然現在已經是上午3小時，不過就別計較這些細節了。

話説我已經很久沒試過正常時間睡覺了，不過正常都只是社會給多數人一個別稱罷了，何謂正常又有幾多人可以分得清，在我看來我也可以稱得上「正常」。

但在以前，我也會按正常時間瞓的，並不由心而做，而是他人叫的。

沒錯，連我老母也叫不動的我竟然會早睡，不過也是以前的事了，以後有機會再説吧，明天還有開學禮，早睡早起也應該是一名好學生的責任。

雖然我這樣想着，我的右手卻不受控制，不斷向我放在櫃檯上的手機移動，我現在就像一名癮君子，在床上不斷掙扎着，面目猙獰，叫聲是多麼的可悲，直至我老母房間傳來一聲我先停落下來。

「屌你老母，我聽朝返早啊！」

我霎時之間呆咗一呆，其後對她想和自己發生關係而感到驚訝，雖然這也不是第一次了，不過我也沒有被她的行為嚇倒，你個仔我生存左這麼多年都不是白活的。

我揮一揮手，成張被蓋過我的頭，然後我再自轉十圈，包都我的身實一實。連呼吸都有夠難，何況移動我隻手去拎手機。

時間變了一變，畫面換成早上。

我打開雙眼，見到在床邊開住的手提電腦，先回想起昨天很晚睡，通宵一晚，真係不太掂當，再這樣落去，我真的會提早衰老，諗起都驚....

回歸正題，今日始終是開學日，早些返學校認識下新同學都好，由於我學校會在中四重新分班，基本上可以話就不會再遇見以前班老死，仲記得上年散學的時候，我同其他人去了某間不知名的火鍋店打邊爐，然後成班友仲不知道是夾埋，還是真的這麼巧合，全部一齊不記得帶錢，最後大概我給了五六個人份的單，用了半年零用錢，當時我想即刻想打鑊金他們，不過現在想起，其實都是一個不錯的回憶。

咁樣想下想下，就已經去到七點幾，雖然我屋企很近學校，大約行5分鐘便可以返到去，不過都是盡量預留返少少時間，我預了一個鐘的時間。

換好衫，咬住塊麵包，我就出門口啦。最近好像看日劇看得太多，開始認為咬住塊硬過舊鐵的麵包，就可以在轉角遇到真愛，「唉....」，這些夢幻的事情，又點會發生在我身上，正正當我這樣想的時候時候，我遇見了她。

她和我一樣，都是咬住個麵包，扎住條小馬尾，她的出現，話了給我聽什麼叫晴天霹靂，我發現她有些似一位藝人，好像叫肥媽，不單止樣似，連身形都似，她那代表着絕對的身形，就好似同緊我講呢度此路不通，發出的氣勢令我的手開始震動起嚟，其他人睇落我好似痴線一樣，我嘗試在她的身旁走開，每一步都顫抖不斷，每一秒都驚心動魄，直到遠離了她，我先安心起來。

「屌，爭少少以為遇見鬼。」我細語道，然後我便正正常常的返學了，途中並沒有發生什麼特別的事情，如同平常的一天。

內心的孤獨，我相信...我掩飾得無人能及。

啱啱試開左一個post，呢個正式開始

自推一下先

回到學校，觀看分別表，位於三樓的禮堂無甚麼人。即使有，也是一個個小團體，顯得我有些格格不入，有的，只有一堆在壁報好像海水多的人名，我連忙找了一個獨自一人且在初中和我同班的人站在他旁，他好像是叫甚麼智障，屬於那種隱形人的種類。

「Hi智障，做咩咁孤獨自己一個嚟睇分班啊。」配合我的笑容，完美的開場白，可以話是天衣無縫。

「你先係智障，一仔！我叫阿言啊，同班三年都唔知我叫咩名。」

對喎，未介紹自己，我叫常月一，平時同學也叫我一仔的，外貌平凡，暫時A0，什麼事是暫時？因為我是不會承應我單身這個事實的！

「sor...sor唔好意思都係名姐，無所謂啦，哈哈」我尷尬的笑了幾下，不過真的不能怪我，畢竟我和他沒有交集。

盡管如此，可能大家都得自己一個，他依然肯和我企在一齊。我開始對他有少少好奇，佢其實不像那種隱形人，反而還有些少健談，有幾多個可以被人叫做智障還可以不嬲啊？至少我做不到。

「其實你都唔似自閉仔啊，點解你好似無冇朋友嘅」我趁搵自己班的時候，順便問他，一方滿足下自己的好奇心，另一方面當認識呢位同學。

可惜我的問題得不到答案，我斜眼望過去，原來他正在思考中，想不到一條這麼簡單的問題也考到他，不過他無對我叫他自閉仔感到不滿，可能長時間的孤獨，都令他開始習慣，開始覺得自己真的是自閉，不過我又何嘗不是。

人類永遠也是這樣的，好容易習慣所有東西，不論好定壞，情況就好像阿A去打阿B，初初的時候所有人都會去譴責阿A。如事者日復日，去到最後，已經無人再理這件事了，甚至覺得理所當然，不過人們並不是變得冷漠，而是大家開始習慣了，知道就算自己幾努力去作出行動，依然改變不到事情。

照這樣想，阿言也幾可悲，習慣者是他，受害者也是他。我見佢無諗住答，我都唔追問啦，免得更加尷尬。

經過一輪的左轉右看後，我終於搵到自己的班別，4C班，順着人名表看落去.....沒有是認識的。

「救命呀，無一個係識㗎」

「你咁快搵到嘅，我仲未得啊，你走先啦」他在說這句期間，我見到一個較為熟悉的名字。

「咪住，你叫咩名啊」

「阿言囉，咁向左走向右走快唔記得」

「我指全名啊，仆街」雖然我是現在才和他剛熟，估不到咁快以粗口稱呼大家，不過他也不是太介意。

「我叫毛言啊」

「嗰名真係幾好聽(串下佢)，我幫你搵到啦，同我一班啊」

「真係？！」他似乎有少少的意外，更多嘅係一絲絲的喜悅，雖然好努力咁隱藏着，可惜讓我看見。不過我都無有所謂，反正有一個識的人也不錯。

接著，應該就是回班房等教畜，説真的，讀了這麼久書，那些是好老師，那些又是教畜，一眼便看穿，不是說沒有好的，只是我遇到的大部分是後者。

「阿言，走啦」話畢

「唔該，可唔可以借一借啊，我想睇下你後面嗰班有無我嗰名」我身後突然傳來這一句。

我feel到呢句的主人是一位少女，而且應該幾靚，為何這樣說？因為我聞到她身上有一陣陣的甜味，對啊...你沒有看錯，是甜味啊！但與其説是甜味，更像是糖味，有這樣的氣味，樣子應該都不會差得去那。我只可以説這女孩成功引起左我的好奇心，不過廢事顯得我太狗公了，我沒問她攞電話，也無問她幾多歲讀邊班(因為佢自己都唔知)，我什麼都無做。

我淨係説左一句「好啊，咁我地走啦，阿言」

之後我望都無望就走左了，不過在離開禮堂途中，我聽到他的另一位同行少女話

「阿晴，原來我哋唔係同一班啊！點算啊」

原來牛奶妹叫阿晴，點解叫牛奶妹？因為我突然醒返起他身上是牛奶的味道，所以才這樣叫她。估不到一開學就遇到這美女，真是三生有幸。

之但係，突然不知在哪裏，有位初中痴線佬大叫。

「啊⋯⋯啊！！！」，還要跳了起身，不單止打斷了我的思緒，還差點嚇到我死，相信當時應該不止得我一個有這麼大的反應反應，我真的被他搞到哭燃左，依家香港人真的很大壓力，我加快腳步，不想和他共處一禮堂。

去到4C班班房門口，已經可以見到有兩位陌生的同學坐在入邊，一男一女，不過我無仔細留意他們的外貌。

我和他們打了個招呼之後，就同阿言揀左自己個學號位置便坐低了，不知是因為琴晚通宵打機，定因為面對陌生環境的緊張感下降，我竟然有少少倦意，隨着時間過去，我開始越發疲倦。

一分鐘...五分鐘...十分鐘

「我真係頂唔順啦，阿言我sleep下先~」我攤在枱上，對住阿言説，仲要將尾音拉都很長。

「吓，咁咪得返我一個」

「你男人嚟㗎，咪咁煩膠啦」

「你唔好瞓住啦，我自己唔得嘅」阿言不斷搖住我隻手，搖到將枱郁來郁去，令到我有點嬲。我突然大幅度揮動右手，令到坐在我右邊的阿言亦鬆開左手。

「妖那媽，我最撚憎人阻我瞓覺，知唔知阻人瞓覺係要斬手指㗎」呢句的聲音大到我都不相信，坐係前面的人都回頭望過嚟，我諗他們應該覺得我是一個智障仔，晨早就在這發神經，有些剛回來的人甚至竊竊私語，蠢到以為我看不到。

但我不理得咁多，我合埋雙眼，不過一會兒就進入左夢鄉。

夢入邊，我見到一位美人，冇任何形容詞可以形容他的外貌......因為我根本看不見他的樣子，那些人是否看cctvb太多，真的認為可以在夢入邊自由行動還可以追着女生然後等她消失？咪這麼多幻想啦。

那麼你問我又是如何知道她是美人？好簡單的，因為我感覺到她的氣質，哈哈。感覺這樣嘢真的好奇怪，虛幻卻確實存在，存在卻不易察覺。總而言之，他就咁站在我面前，一直沒說話，大家互相默默看着對方，直至佢講左一句

「起身啦」

我點解要起身？為了得到答案，我決定問清楚她

「做咩要起身？」她沒答我，繼續說道

「起身啦」我睜開眼，迎合眼䈴的不是美女，而係阿言，他照舊搖住我的手，只是時間到了半小時後。

「我屌」我第一時間飛左這句出嚟，我拎一拎頭，見到周圍已經充滿住人，再看一看時鐘。

8:00am

「呢個時間啲老師應該會嚟班房嘅，但係點解見唔到佢哋嘅」我向旁邊的阿言問一問，不過他好像有少少悶悶不樂，應該是對我啱啱的反應有些錯愕。

「喂，你唔係嬲啊，sor 囉」難得他是我這班唯一識的人，我始終要和他道一道歉。

他目光依舊望住前方，雙手放在嘴面前，想掩飾自己講嘢，細語道「我無嬲，之不過你啱啱好大聲爆粗，依家俾阿sir睥住，我想扮唔識你姐」

吓，完來個教畜一早到了，今鋪我真是發過誠哥。

「妖那媽，你叫我起身嘅時候早唔講」

「我本身想同你講㗎，點知你一起身就即刻爆粗姐」

「差啲嚇撚死我呀」真的不是講笑，一開學就給人一個壞印象，想必接下來這三年也不好過。

「呢樣野都唔會嚇撚死你啊」他講到這裏就停了，然後側個身埋來，彷彿希望不想其他人聽到「一仔，你自己望下你前面啦」

我望向前方，是一個女仔坐在那，個女仔嬌小玲瓏，扎住條馬尾。不過都不算好出奇，有個女仔坐前面。

阿言你條仆街，以為咁就可以嚇...咪住先，正當我想這樣說。

這女孩的樣子很熟悉，我好努力回想，嘗試在記憶入邊尋找她的身形。

無理由的，我應該沒見過她，難道是既視感？望住她纖細的身形，我卻有一種温暖的感覺，如同萬物比晨曦擁抱着，明知會失去，依然不想放開，正因擁有，才會失去。

不過我下一秒我就知道答案了，令我搵到答案的不是記憶，而是氣味，這一種味，依然刻骨銘心。

「有幾咁嚇人姐，大驚小怪」我看似不在乎和阿言説。

「吓」

「同一班姐，又唔係0%」的確對我來説，只要有機會，那麼就沒有什麼好驚訝，引用遊戲人生入邊，空的一句說話「機率論中沒有零」，從來沒有絕對的不可能。

有的，只有自以為是的不可能。

可是長期這樣想的話，會對所有事物失去感覺，不論開心的或悲傷的，所以我平時也會用返一般人的思維諗嘢，以免麻煩。

再回歸正題，我講完這句，他就沒答我啦，應該是不知點答掛，我也沒再理他了。

這裏説下兩位班主任先（我哋學校係兩位班主任），一個叫做Mr Tang教英文的，我在學校這麼久都未見過他，應該是新嚟的。

第二個叫做miss chan教中文，已經50歲左右，在學校老師仆街排行榜長期佔據頭三，我也領過她野。

經過二個班主任輪流説廢話，剛剛睡醒的我又開始覺得悶了，唯有周圍望下，觀察下這一堆要相處三年的同學，不過新環境個個也表現得好靜，虛偽...但何嘗我又不是。

「咁多位同學，不如我地自我介紹下啊」Mr Tang以和藹可親的語氣和我們說，仲用好像好民主的「不如」呢個詞語，實際就他是主，我們民。

可惜我們是沒有權say no的，被逼要跟人自我介紹，借呢個機會，我當順便介紹人。

「我叫黃家地，大家可以叫我Joy」個樣幾靚仔，睇落應該有女。

「楊偉軒，可以叫返我全名」我聽到有幾位同學在恥笑緊這個名，搞到他越講越快，當然這些衰仔的事情我也會做一份。

說下說下，已經去到我前面的牛奶妹，「大家好，我叫做向天晴」

吓，就咁完了...wtf，連樣都沒望過來。

我現在她的樣子也不知道啊，說話的聲音還細過螞蟻，雖則話氣質緊要，但樣子也不好是豬扒啊！！！

好彩的是她介紹完自己時，坐低的時候也有向周圍望，看下別人的反應，所以我可以看見她的側面，不是豬排，但也不是女神。

各位別看這麼多故了，成日以為通街也是女神、靚女，仲要給自己遇上了，對我來說女神是萬中無一，不可侵犯的。

「下一位，常月一同學」

「係，我叫常月一，興趣係上網睇小説」配合我的笑容，完美的開場白，可以話是天衣無縫。

Er…這句好像很熟悉的。

Anyway，這不是重點。

就是這樣，我就咁渾渾噩噩過咗了半日，除咗同阿言有時會吹下水之外，都沒再發生什麼事，遺憾的是我到放學都看不到牛奶妹的正面，唉～

回到家中，我見沒有什麼可做，就去看返一些舊故，個名叫做《這一晚，有個陌生女神瞓了我的枱》作者係涷gayX（應該有人知呢個故掛，雖然我係改咗少少字)

不得不説，這個故真的很正，伏筆都做得好好，仲要「happy ending」，真是看到我哭向左走向右走咗。

看完已經6:00左石，我就自己出了香港仔食。（我係住香港島)

出到去，周街都沒有什麼好吃，得一些快餐店，再不是就是就貴到hi hi，求其選了一間茶餐廳食就算了。

「顆計，一個A餐涷檸水，拎走唔該」

在店外等餐其間，無無聊聊的我，拎起手機，碌下IG，
見到form3同學開開心心又同一班po下IG，我為我依家的遭遇感到不忿。

碌咗幾分鐘，6:035pm

突然我收到一個交友邀請，原來是牛奶妹，不過我沒太大反應，只是會心一笑，正正常常接受左。

不過接下來我就真的估不到，她竟然真的send了個hi俾我。

「hi」

「hello」我真的想不到如何跟她説下去好，唯有問她

「咩事？」

「無啊，加下我哋班啲人ig姐，啱啱第二個加到你，阻住你瞓覺？」

「點會呢，邊有人咁早瞓架」

「好彩咋，我幾驚要斬手指」

「點解你會知嘅？」聽到她這樣說，我才發覺原來一朝早在竊竊私語的是佢。

「知啲咩？」

「哦，無嘢」看來她不知道是我說的，咁還好。

「拎嘢啦，小朋友」

「咁好啦，唔講住啦，我依家加下一個同學啦，88」

「咁好啦，886」

「嘢，小朋友，咪掛住睇手機啦」說這句的是那個夥計，原來懵然不知的我沉醉於同牛奶妹說話，竟然完全聽不到夥計的話語。

「sorry sorry」我嗱嗱聲攞了個外賣，就一枝箭走了，返到屋企準備打lol。

其實不算沉醉的，只是沉船姐。

今日係咁多先
睇日再出過

「大家好啊，咁多位」兩位班主任在教師桌前説，沒有威嚴，也沒有人理他們，令到他們很尷尬。

今天已經是開學的第三天了，和前幾天一樣，氣氛還是如此，一樣安靜得奇怪。

想破冰有時也需要時間的幫助。

「er…咁多位同學唔緊要嘅」看來Mr Tang也知道我們的問題在那。

「不過跟住落嚟我哋就要去hall聽講座，所以去出面排一排隊先」

我們班是跟學號排的，所以理所當然牛奶妹排在我前面，我發覺原來她只比我矮半個頭，近距離的接觸令我有些少心跳加速的感覺，加上不足5cm的距離，我可以嗅到她身上濃濃的牛奶味，吸引卻不造作，情不自禁的我耳朵紅了起來。走路時的肢體碰撞，我隱約感受到她的皮膚細嫩白滑，我不只耳，現在連面也紅如玫瑰。

住下走了幾層，才到了hall。裏面的人多如水，有些透不過氣，令本身已經面紅的我上升了幾個層次。我也盡量低頭，不向前望，以免被人發現。

不過總有一兩個會看見的，更倒楣的是，被一個麻煩人看到。

「一仔，你塊面做咩咁紅嘅」...真是不怕神一般的對手，只怕好似阿言一般的隊友。

「屌，你咪理啦」然後一拳住他的肚子抽下去。

他抱着肚子，面容扭曲的說。

「好痛啊」很大聲，同學望了過來，我立刻走遠八步，當阿言舉高頭時，我早已不在，只餘下他一個接受他人的目光。

其實那一些講座每年我也會聽，每次兩個小時，我已經不太感興趣，老師也得知這一點，所以看見同學們聊天，也沒過多的阻止，只要不太過份便可以了。

我遙望着掛在禮堂上的時鐘，在孤海中等待救贖，可惜事與願違，4:30pm

還有30分鐘...

「喂，好悶呀」我不知道那來的勇氣向身邊的牛奶妹訴說我心中的聲音。

「我都覺啊，真係好撚悶」

…不是吧，她竟然講粗口，成功顛覆我對她的印象，雖然先得三日。

她好像發覺到我有問題，所以擰轉頭看一看我，雖然先得一秒，我也捉緊這個瞬間，目睹她的芳姿，説來奇怪，我和她已經認識幾天了。在開學日後，我不時在IG看到她的動態也有回覆，可我從沒在學校看過她的正面。

不算女神，不過也足以迷倒我。此時此刻，她早已勝過世上一切的美景。

「望咩啫你」呢句好似最近呢裏看過，不過已經沒所謂了，因為我腦裏能思考的，只有眼前的人。

「仲咩唔答我啊，又係你同我講嘢...」她好像發現我入神的看着她，迅速看返前面，面上帶點害羞。

「sorry」回過神來的我連忙向她道歉且繼續說道「好悶呀，不如搵啲嘢做啊」

「好啊」她夠爽快，我喜歡。

「不如玩真心話大冒險呢，得兩個人，咁就輪流揀啦」

「ok啊，我先，true or dare？」她對着我不停的眨眼，希望趕快開始遊戲。

「true」我點一點頭對她先表示ok

她沉思了一會兒「你..有無拍過拖？」

「無啊，我都想啊」我做出一個想哭的動作，她看見後笑了笑。

不得不説，她笑起上來，真的傾城傾國。

「到我啦，我揀true」

「how about you？」

「我有拍過拖啊，不過都好快散」她有拍拖？幸好她現在單身。

「女神收兵喎」當然我只是開玩笑。

拍過拖就等於收兵？當然不是。

「邊有喎，咪亂講啦，咁到我啦」

「好嘅好嘅，true啊」

「你有無打過飛機？」

今次真的WTF，那有女仔會問這些的，我真的不知道如何答她...更WTF的是她竟然很順口，沒有半點猶豫就說了出來。

她看見我沒有回答，就立刻追問。

「唔答姐係有啦，不過都正常嘅，生理需要嘛」其後扮出一副了解的表情。

頭兩條問題就這麼刺激，我怕我承受不了，我決定婉轉地答她

「如果你問一個中四嘅正常男生，我相信大部份都會答你有嘅，而我亦相信自己係一位正常人」

「喔，姐係有啦，其實唔使咁兜兜轉轉喎，我哋玩緊真心話大冒險啊」

「係嘅，小姐」不知道為什麼她給我一種很好的感覺，令我不能自拔，我清楚我喜歡這個感覺，我會依賴這種感覺，卻會害怕擁有，因為沒有東西是永恆的，時間會摧毁一切，我害怕失去時，會抽離不到，所以我只祈求不會太快來到那個時候。

「咪叫我小姐啦，仲有啊係咪玩㗎，我揀true啊」她不說，我自己也不記得我們正在玩true or dare，但我又真是想不到有什麼可以問，不過見她幾開放，我就決定問她

「咁啊，你係咪處女啊？」

「梗係啦，我好純潔㗎，我連Av都淨係睇過一次」

。。。。。。自爆自己看AV的女孩，我也是第一次見，不過已經沒有什麼好令我驚奇，因為當她說出打飛機這三隻字時，我已經知道她的不簡單，她不是一個普通人，而是牛奶妹啊！！！

「係咩，我仲以為你係bitch添」

在她面前我可以好盡情將心中的說話講出，不用猶豫，也不用多想，只需最真摯，不加任何掩飾，雖說我們才認識三天，不長，應該説很短，可關係不應由時間來計算的，為何有人用一秒便能愛上一個上，有人陪伴十年卻連喜歡也算不上？因為這都是感覺決定的，而我知道她給我的感覺不只是因為她很open，所以可以好放鬆，更多的是温暖，暖入心地令我感到安穩和舒服。

「你就bitch，都話我好純潔㗎，邊似得你成日打飛機」

「你仲話你純潔，開口埋口都係飛機飛機，睇你個樣一日都唔知自慰幾多次啦，bitch」

「你講咩話！」語畢，她擰返轉頭，再沒看我。

…她不是嬲了我掛？幾秒前她才很開心似的...我想應該不會。

「常月一同我出嚟」Mr Tang對着我説。

我就不情願的被他叫你出去，我不捨得天晴啊！(應該無人唔記得天晴掛)，我想繼續和她聊天呀！

Mr Tang捉我到禮堂後邊沒人的地方跟我說。

「我見到你傾咗好耐計啦喎，傾得開唔開心啊？」

「其實都幾開心嘅，阿Sir有興趣join埋一份？」

「同新同學增進友誼係好，但依家先啱啱開學咋，唔好傾咁多計，要比個好嘅印象人哋睇呀嘛，好彩係俾我見到咋，俾着miss chan，你俾人記訓導留堂啦」

我見他語重心長的跟我說，令到我好像做了壞事的小孩一樣，不好意思回答他。

「啦，快啲返去啦...」就在這個時候下課的鐘聲響起，在台上的校長也說完了，也即是代表救生船到了！！

我成功捱到了，這是我第一次在這個講座裏沒有睡覺。感覺上好像拿了諾貝爾獎一樣，一樣興奮，這是多麼感人的故事啊，少年不屈不撓，最後終於得到了救援，如果拍電影的話，一定很受歡迎的。

Mr Tang看見我開心的樣子，敲了一下我的頭且說道

「你睇，其實兩個鐘好快過姐，遲啲仲有大把野你要忍耐啊，知唔知啊」

「仲有咪成日撩女仔講嘢啦」Mr Tang的這一句說得我無地自容，低下了頭，默默轉身，走回班房。

其他同學一早跟着miss chan回了班房，我只好加快腳步，跑了起來，期間更看到一些同學已經離開。

回到班房後，我坐位前的人已經不在了，沒有再見，沒有任何的話語，便走了，她不會真的嬲了我吧...我納悶起來。

「哈哈...我又點會遇上咁好嘅嘢？」我坐在自己的櫈上，將櫃桶裏的東西丟去書包，冷笑自己幾下。自而為自己很重要吧...從高處跌下來很痛吧...這個時間未免太快了吧...

看吧，擁有很令人害怕掛。擁有的時光，只會令失去時更不捨得，更加痛苦。我卻不討厭擁有，我只是在開始擁有時便會想像失去時的情況，它只令我感到害怕罷了。不過令我覺得害怕的是，為何我會為她的不辭而別感到傷心，想這麼多事情，我跟她不過認識三天...理所當然的我知道這條問題的答案，只是去我不想承認罷了，因為一旦承認，我就必須背負着某種的責任，而正常人是很自私的，往往不肯去承擔責任，所以也不想面對，選擇去逃避，曾經有人說過逃避雖可恥，但有用，但在我看來，這些選擇去逃避答案的人，不是可恥，而是可悲...

所以我討厭的不是擁有，而是這些正常的人。

只不過可悲的是...我是個正常人...

推一推先

推一推

推

再推

推完再推

半夜一推

出住少少先

不像童話故事，她不會在班房外等我，給我一個驚喜。孤影盡顯我的憤懣，我有幻想她會不會其實是等待我找她，可惜我確實不知如何開口。

天色漸暗，路上的街燈剛好壞了，能依靠的只有月光，冷清的街道只有我，只有我一人走着，我多麼期望有人能陪着我走這段路。

從書包中拿出冰冷的鎖匙，打開門，就只有「咯」的一聲。

返回家中的我躺在床上，只能看着她的IG，在床上輾轉反側，希望會出現一句hello，或者更簡單的，我也沒所謂，只要是她的便可以了。

隨這想法，我承受着不安的睡去了...等待不一定會得到結果。

夢裏看不見的人，再次出現，今次和上次不同，周遭的環境也出現了，在人山人海的學校，不過依然得她一個，畫面跟着她移動，走過禮堂，穿過走廊，到達班房，依然無有人...

當我醒來時，已是第二天了，我拿起手機，空白一遍。

現在不是想這些的時候，因為現在已經7:45am了，我今天還要上學，還是要回到現實。

換好衫，洗完面，我就奔去門口，好死不死，每次遇見也是紅燈，浪費不少時間，幾經辛苦才趕返到學校。幸好沒有遲到。

佈滿青苔的樓梯，一個人也沒有，天開始下起微雨，將陽光擋住了，在馬路的人跑到有蓋的地方擋雨，單單一場雨已經令人們手忙腳亂。

去到班房，只有一位班主仼在這，意思現在上堂中，我不好意思的敲一敲門，他才注意得到我。

「做咩咁遲啊，同學」Mr Tang當着眾人的面上問我。

「...」

「唔答唔緊要，同我快啲快入去聽書」和昨天的語氣不同 ，今天帶點威嚴，但依然隱藏不了愛護學生的心情。

我在走廊上看着那個人，期待她能跟我說話，雙手緊張得握緊拳頭，頭上的汗水不爭氣的流了下來，時間過很快，也很靜，只能聽到在外説話的Mr Tang。

餘下四步的距離

一步，氣氛很緊張

兩步，心跳開始加速

三步...

好啦，我已經知道答案...第四步我停了下來

我回到我自己的坐位，拿開自己椅子，她始終沒有開口。

「hello，bitch」這句是她説的？不是，是我説的，我始終想擁有這段關係，即使令我害怕。她不做主動，那就我來吧，儘管如此我説這句也用了很大的勇氣，裝着不關心，和平常一樣。可這樣就違背了我們不掩飾的原則，只能當權宜之計，若關係有謊言，注定不會長久。

「...」沒有答我...

「ok fine」我向她微笑示好，掩飾內心想法，看來完了。

所以話...毒撚最忌有自信。

我坐了下來，雖然一早知道結果，可是我還是希望機率
能拯救自己，就算只有1%

沒有餘力，所以我攤在枱上，在櫃桶拿出要用的英文課本，卻沒有。

唉，昨天我將所有東西丟進書包，櫃桶哪會有東西。

我的確這樣想着，不過現實並非如此，裏頭有一張皺晒的紙，我拿紙一看，若果我昨天連這張一同丟去書包，或許現在的結局會不一樣，變得比現在更加差，看來我還是夠幸運的。

果然...緣，妙不可言。

「喂，bitch，今次到我揀大冒險啦」我拍一拍牛奶妹的膊頭，將身哄前跟她説。

今次她還是沒有答我，而是動手在書上寫上一行的字，然後舉高書本給我。

在書中撩草的筆記和秀麗的一行字顯成極大對比，纖柔的手指指着那一行字，像訴說着對我的不滿，我卻笑逐顏開，沒有不開心。

從來沒有不可能，只要自以為是的不可能，看來我還是一個自以為是的人，真麻煩呢...

「咁我今次咪揀大冒險囉，想我點？，要咩要求請直説」我對她説道，她的書本遮住了我，令Mr Tang看不見我和她説話。

「等我諗吓先啦，小息再答你啦」

「無問題，諗幾耐都得」我這樣的答她，雖看不見他的正面，我知道她笑容漸開。

若果時間可以停在這刻就好了，沒有不開心的結局，只有快樂的現在。

想捉緊，不放手，就是我的想法。

「hey你諗咁耐㗎，不如到我問啦」我向她提議。

「好啊！我繼續揀真心話」這是她並沒有寫在書上，而是輕聲對我說，頭依然向着前面，令本身已經很細聲的她更加嚴重。

不過我依然將她的一字一語聽得很清楚，不放過每一個可以細聽她聲音的機會。

「你電話號碼係咩啊？」我誠心向她發問。

「咁遲問，問嚟做咩啊，想抄我牌啊，我唔係成日俾人㗎」我彷彿可以見到她説這句時，高傲的樣子。

我不想承認這個事實，所以隨便作了個藉口。

「邊係啊，係Mr Tang叫我攞同學啲電話開過group先問你麻，咪幻想咁多啦，仲有啊依家係我問你呀」和她對話真的眉飛眼笑。

「喔，原來唔係你真心想問嘅，咁我唔答lu」

「咁都得...」這未免太無賴了吧。

「有咩唔得，哈哈」她正在傻笑着，雖然我不知道她在笑什麼。

「鈴鈴鈴」下課了，我和她的對話也到此了。

「喂，一仔，去唔去Canteen買嘢食啊」說這句的是黃家地Joy，在開學的第一天我便認識了他。

主要原因是因為我一開學便問阿言誰有打lol，他説

「Joy囉，聽佢係補習社講有打lol嘅」有共同的興趣，真的不怕認識不到朋友，自此之後，我和Joy也有玩lol，是昨天沒有玩。

Joy開到聲叫我落去canteen，我也不好意思拒絕，可我又不想再次離天晴而去，我看了看她。

她用口形跟我説「不緊要」

天啊，這麼好的女孩哪裏搵呀...

紙:返到去，記得搵我，我哋再玩啦。
書:有冇搞錯啊，咁耐先捨得搵我。

推推

鐘意嘅不妨留個名，ps推下先

10月6日的晚上夜幕低垂，將萬物染上黑暗，我心卻一直明亮，只因有佳人的陪伴。

「Hi ，食咗飯未啊？」我在IG裏問她。

「無啊，唔想食啊」

在那天後，我們的關係晉升得很快，從普通朋友變成會交心的摯友，我每日放學回到家裏，也會在IG找她，一直如此，不輪時間，心情或地點。

「做咩唔食？」

「唔想食咪唔食囉」雖然我早知道她會這樣回答我，因為我差不多每天也會問她同一條問題。

「點可以唔食嘢㗎」可我倆從不感到厭倦。

「得啦知啦，我依家去食就係啦」

「咁先得㗎嘛」她下一句通常會說淨係得你先咁有恆心日日搵我。

「淨係得你先咁有恆心日日搵我咋」我估得沒錯吧，雖則知道她會說什麼，我看到這句時，心裏還是甜絲絲的，像塞滿了什麼。

「係嘅係嘅，我都淨係咁有恆心日日搵你一個，其他人我唔搵㗎」這句當然是真的，但有時會有朋友打電話給我聊天，我注意力依然放在天晴身上。

「好好珍惜我啊，唔係嘅話我就快俾人搶走啦」難道她在暗示我？

「咁大鑊，咁真係要加陪努力之得啦」我先試探她説

「嘟嘟...」我的電話響起，看一看來電顯示。

原來是我的朋友們，剛好今日她們也有打來。

留名

第一位感謝你

高汁 巴打加油

Thx

「屌，咩事？有事快講，無事請收檔，我有緊要嘢做」我用了不足兩秒説了這句話。

「緊要啲咩啊？擺明又係掛住搵你女神啦」這句的主人平時我叫她做MP，她用一種看透世事的語氣跟我說。

對，是她

「係囉，有異性冇人性，唉」這一句是另一個人説的，每次打來，她也是這句開頭，我也一如既往的答她。

「收皮啦，Karen 」Er…這個也是女生，哈哈。

我和她們也很熟悉彼此，像是一家人般的，有時她們打電話來時，若我正和天晴聊天中，我便會很快cut了她們的電話。

如果有重要事搵我，我便會插上耳機，一邊聽她們說話，一邊和天晴談話，可我不喜歡這樣，我會覺得對不起天晴，所以大部分時候我盡可能只會理一邊。

雖她們嘴上說着有異性冇人性，埋怨幾句，我卻知道她們並非真的介意，我和他們從沒吵過㗎，我們也沒有嬲過大家，當她們需要我時，我也會在幫助她們，所以我才説，我們相比朋友，更像一家人。

説來奇怪，我和她們的關係怎麼變好，我也不記得了。只記得當初是因為Joy和MP低form是同班，我才認識了她，有時我會和Joy在小息一起串下她，她就會用好比我阿媽的力度打我，每一次也應該夠我進醫院。

之於Karen，她不是跟我們同一班的，我會認識她，是因為MP和她同一個學會，有次她和MP通電話，MP不知發什麼神經也打了電話給我，之後和Karen説過一番後，得知我們仨的興趣相近，也是喜歡日漫的，之後她們無聊也會打給我，我想關係會變好的主要原因就是因為時間的浸淫吧

我也很喜歡她們給我的感覺，該怎麼說呢？其實我也不知道，跟家人哪會談什麼感覺的！總而言之，看着她們，我總有一種安心的感覺，聽她們説下是非，談下日漫，我便過一天，老實說我和父母的關係其實不太好，所以我喜歡和她們待在一起，她們像是我後天的家人。

這就是我和她們的關係。

回歸正題，我用最快的語速問她們。

「咁所以搵我咩事？」如果沒有事的話，我真的會毫不留情cut了她們。

「無事啊，又打算搵你女神啊？」MP明顯知道答案，所以可以肯定她正在反問我。

「知你又問」當然她們知道我是去找天晴。

「唉，Karen啊，你話下佢啦」MP向嘗試向Karen尋求幫助，希望以兩人之力擊敗我。

我當然不會如他們所願，因為下一秒，我已經cut了線，回歸天晴的IG裏。

以上我和她們的對話看似很長，實際過了不足20秒。

起身一推

「咁大鑊，咁真係要加陪努力之得啦」原來她有回覆我這句

「知就好，咁先係我嘅bitch」然後send了一個good的表情符號。

不知何時，我倆會用bitch來稱呼大家，不會感到不快，是對方對自己特別的證明。

「係喎一仔，你幾時生日㗎」這句是陪同上面一句問的。

對啊，我還沒知道她何時生日，我真是大意。

我回覆她道「問下之前，先講自己幾時係好正常」

「吓好囉，我就10月7號生日嘅」她好像不太滿意我要她説先。

「我講咗啦，咁你呢你幾時生日㗎」

「我12月6㗎，知嚟做咩？想同我慶祝？」我當然希望她會和我慶祝，不要其他，我只要她。

「你點知嘅，咁聰明嘅你」這一句她明顯帶點反串的意思。

「我其實我係想知我哋邊個大啲姐」原來是這樣，老實說看到她的回答，我有些少失落。

「你大個我，咁我咪要叫你向嬸嬸」

「你試下send多次！！！」

「哈。。。哈」同天晴聊IG早已成為我生活的一部份，和洗澡，睡覺一樣，是一種習慣，不能失去的習慣。
我們會聊很多東西，開心的，傷感的，無事不談，就連Mr Tang沒有拉褲鏈也可以説幾小時。

不知不覺已經到了10:30pm了

「一仔，我要瞓啦，睇日再講啦」

「咁好啦，不過你有咁瞓嘅，平時返學你仲遲過我㗎」

「早睡早起才是乖寶寶，我好期待明日㗎」我不知道為什麼她用起了書面語説話，還抄了電視廣告的對白。

「好好，886」雖然我有種説不出的奇怪，卻發現不了。

「88」

「Have a good night 」這一句我每次睡前也會和她説，希望她每天睡覺也能想起有一個人會一直掂掛著她，緊緊只有這個意義。

沒有了她，我不知有甚麼可做，唯有乖乖的上床睡覺，
等待明天的到來...

睡不着，我失眠了，腦內想像的全是天晴的身形，她的笑容，一舉一動。

時間的流逝是不可阻止的，書枱上的鐘就是最好的證明，一分鐘真的很慢，特別是孤獨的時候，除了看着冷清的天花板，不斷思考外，我又可以做甚麼？

我知道...答案...了

拿起電話，按下撥通。

「嘟嘟嘟嘟...」一定要聽啊，我心裏是這樣的想着，不安充滿全身，時間變得更加慢，明明才過了幾秒，對我是過了幾世紀。

「嘟..嘟」嘟聲停了一來，我將本身放在手上的電話，拿到耳旁。

傳來的聲音卻令我很安心「喂，咩事啊，咁夜打嚟」

「咪係囉，唔使瞓咩」另一班聲音同樣如此。

「頂，得閒冇嘢囉得唔得啊？又係你哋打嚟先嘅」我向她們説道。

「咁都唔使十二點幾先覆我哋掛」MP向我訴說着不滿

「屌你，乜你咁麻煩㗎」其實我知道真正麻煩的人是我...

「嫌麻煩咪cut線囉」她回應我説，語氣卻掩飾不了，背景聲有沒有任何的雜音。

「sor sor，唔麻煩，當然唔麻煩，M大人」我當然知道她們不會cut線，不過依然開玩笑説道。

「Karen呢，唔係又瞓左啊」MP叫一叫Karen的名字，看看她還在不在這。

「妖，佢有無咁豬啊，似你咩」

「你講咩話！！！」和天晴的話一樣，卻帶給我不同的感覺。

「係，啱啱係咪有人叫我？」Karen似乎回來了。

「你啱啱搞咩搞咁耐啊？一直唔出聲嘅」我率先向她發問。

「落床去搵耳機線囉，做咩啊？」她説。

「其實無，純粹想笑下係姐，哈哈」我其實是真心想笑的...

「Karen啊，一仔佢串你係豬啊」MP立刻搶了話語權。

「吓，你有無搞錯啊」Karen對我扮嬲的説。

「你咪聽佢廢up啦，我係話佢啊，唔係你啊」我反駁她。

半夜聽到電話，不用多説，戴上耳機，話題開始，狗屎垃圾也可全講一片。

這就是...她們...和我的關係。

我推～

我推

樓主 第一次出故？

Yes新手嚟
所以好似無乜人睇

經過一兩個小時後，我也終於睡了。

這代表着什麼？其實沒有。

不過我又可以在夢裏，看見那個看不到樣的人了。

説來奇怪，我夢見她很多次了，沒幾十，也有十幾次了。

我有時可以將周遭的環境，路過的人士盡收眼底。可是每一次，我也見不能她的樣子，不論我醒後如何努力的回想，看不見就看不見，有只能從感覺上認為她是一位女性。

這次她自己一個坐在床邊，拿着手機一動不動。

我就像旁觀者，觀察着她。

我看她，她看它。

轉眼間，我已經醒了，這次的夢比以住快了很多，真的是一眨眼...就完了。

我拿起手機，打開螢幕，7:00am

我揉一揉有眼睛，打了個咕嚕，便要起床了。

換好衣服，勒緊皮帶，穿上皮鞋，完成。

我打開大門，陽光燦爛得很，卻阻住不了樹葉的凋零。落葉隨風飄揚，最後化作新生的養分，消失無蹤，誰人又會記得此時此刻的他們。

再此回到熟悉的校門，對上一次7:00回來已是開學日，
過早的校園一樣冷清，只對話的只有在當值的校工。

「早晨啊，姨姨」我向她問好道。

「咁早返嚟啊，做功課啊？」她邊抹着Canteen的枱，邊問我道。

我和她聊了幾句，便上了樓梯，走去4C班。

環境很幽靜，只能聽到我的腳步聲，安靜的環境令我的睡意加深，我現在只是靠着堅持走下去。

濕滑的青苔依健在，沒人清潔，我小心翼翼的貼着樓梯的內側走。走着走着，已經是六樓了，我上氣不接下氣的，為本已
睡眠不足的身軀加重了負擔。

打開燈制，光照亮了班房的每一個角落。我坐下來，拿起原子筆在空白的紙上寫下早已構思好的四句，將它接成一封信，放在自己的櫃桶。

接下來，就是等待...

慢慢的，我睡意逐漸越大，攤在枱上，一直盯着門口，希望能看見那的人，那個我朝思暮想的人。

出住少少先
等陣有嘢做

自言自語說道「到底佢幾時時返㗎，唉」

最後我頂不住了，我正式宣告睡去。

大約過了十多分鐘。

一把聲音把我叫醒。

「喂..兄弟..身...」剛睡醒的我聽不清他說什麼，我合埋雙眼，嘗試令自己變得清醒。

説話的人搖一搖我，我終於看清他是誰。

Joy…

「兄弟起身啦，返學校先瞓覺」Joy繼續對我說道，然後拉我身旁的椅子，坐了下來。

我沒有理他，繼續攤在枱上，問他「依家幾點啊」

他拿起手機看一看「7:30am囉，做咩」

「你平時時有咁早番嘅咩」他平常是7:45am才回來的，今天竟然早了這麼多。

「今日早上有啲野做，咪早啲起身囉」好吧，他是我的兄弟，他這麼說，我也沒有追究下去了。

「好悶啊，屌你下一次咪嘈醒我啦」現在的我真的沒有什麼東西可做，有手機也沒有用，因為我不玩手機game的。

「係嘅係嘅」他hea答我兩句就完了。

過了一會，他好像醒起了什麼。

「係喎，你10月30號有冇嘢做？」他邊看IG便問我。

「做咩呀，打飛機啊」

「唔係啊，阿軒佢生日，話一齊去食飯喎」阿軒就是那個開學時介紹自己，然後俾人恥笑的楊偉軒。

推下先

我和他也算是熟悉，Joy的好朋友，也時我們會一起打lol，他在班上人緣也不錯，為人樂觀，只是略嫌肥胖，不過他的身高彌補了這一點，他大約高我幾cm。

「屌，生日咪又係去打邊爐，都冇啲新意㗎啦」經過上年的慘劇後，我心知明白這一點...和朋友打邊爐，就是一個慢性自殺的行為。

「咁我當你去㗎啦，夜晚七點，地點我遲啲再send俾你」他從書包拿起眼鏡帶了起來，並拎轉頭對我說，然後繼續看返他的IG。

「好，無問題」我沒有多餘的氣力說更多話了，我實在太攰了。

在Joy到了後的幾分鐘，剛好天晴也來了。

她和Joy打了一聲招呼「Hello，Joy」

因為我趴了下來，所以天晴之後才看到我，她撥一撥耳邊的頭髮對我説「咦，一仔你都係到啊」

「係啊～hello～」我將這些字的尾音拖到很長，做出一副很累的樣子。

「你琴晚好夜瞓啊」她關心我問道，拍一拍我放在枱上的手，然後選了我前面座位坐了下來。

「係啊，兩點幾先瞓」她聽到後，露出一臉悶悶不樂的樣子，然後擰返轉頭望向前方的黑板。

我從她的側臉看出，她有些失望，不過這也是沒辦法的。

「哇，咁夜瞓嘅，兄弟，失眠啊？」Joy加一班口問我。

「係啊」天晴沒有理我，我也沒有心情答他。

我們仨就靜靜坐在這，氣氛很奇怪，Joy實在看不慣，唯有先打破這沉默的環境。

「兄弟陪我去一去廁所」他站了起來，轉身就行了，也不等我，令到我措手不及，只好跑上去。

在門口時，MP也回來了。

她一來就對我説「嘩，真係好早返喎。點啊，啲嘢諗好晒未啊。琴晚搞到我哋半夜先瞓」

…大鑊

我轉身一看，雖然天晴臉上沒有什麼變化，可是這種感覺又來了...這種我最討厭的感覺。

我心知不妙，我一手拉MP到了門前的地方，確保不會被Joy和天晴聽到。

「屌你咩，咁大聲講，使唔使全世界都聽到啊」我對MP説道，語氣重了少少。

「sor囉，咁我唔知佢咁早返啦嘛」MP在我轉身時，也看到裏面的人，瞬間明白所有事情，她好像心知自己做錯了，擺出一副對不起的樣子。

我看見她這樣，也不好意思再罵她，畢竟她們也陪了我整晚，我也不是那種打完齋不要和尚的人，現在只好另尋他辦。

「算啦算啦，幫手諗吓解決方法啦」

「er…」好吧，我真是愚蠢，我不應靠她想辦法的。

「我諗到啦...而家係最後一次機會呀」我將我的想法告訴她，然後從口袋拿出一樣東西給她。

「喂，兄弟係咪去廁所㗎」Joy看我倆很久了。

「係啊，而家即刻嚟」我回答他説。

「嗱，今次麻煩你啦」我臨走前，向MP説最後一句。

「得啦知啦，下次一定要請食嘢啦」即使我語氣很重，她依然一直在幫我。

話畢，我便跑走了。

「你哋倆個傾啲咩傾咁耐啊？」Joy一看我跑了過來，便露出一副狡猾的目光問我，

「屌，大人講嘢小朋友唔好你啦」我並不是太想讓他知道，只有搪塞過去我倆的對話。

「我好似大過你嘅喎」的確，他8月生日，而我是12月的。

「咪計較細節啦，呢啲嘢又有乜所謂喎」我不服氣的和他說。

「ok fine」Joy 好像也沒有意欲和我爭辯下去了。

去完廁所，班房裏還是那兩人，只是這次阿軒也回來了，他一看到我們回來，就拉了我們去他的座位裏，討論當日他生日的細節。

「我哋係邊度等？」

「我哋食幾點？」

「我哋食邊間好呀？」阿軒一輪嘴的向我們説着。

他問三，我就答一「你哋決定啦，我好求其嘅咋」

我跟本不關心這些，我關心的只有她...她沒有再坐去我前面，而是去返她原本的座位，我心知不妙了。這種最討厭的感覺在我心入面越來越嚴重了。若我再不處理，我想不用去到最後，我也知道結局了，結局就只會是失去。不過我現在也不能做什麼，若果現在行動的話，那就代表要放棄昨晚我用盡腦汁想出來的行動，告訴她真相，或者我也可以選擇相信她，相信她會理解我，在這兩難的抉擇中，

我選擇了後者...

鐘意嘅俾個正評或留個言支持下

半夜推

私人原因，停出一日

既然作出了選擇，那自然就要面對相應的結果。

那一天，她沒有再和我説話，我整天神不守舍的...

「常月一，同我出嚟答問題」Mr Tang在英文堂上叫我。

「...」

「常月一」他看見我沒有回答，加重語氣，再叫出一次我的名字。

「係，咩事？」

「無，我想叫你放學留低姐」Mr Tang對我笑著説。

「吓，點解啊」我不知道正在發生什麼事情，所以如實問他。

「仲問點解。」他好像真的生氣了...

你們可能會覺得奇怪，為什麼會變成這樣？

我打個比喻，一個整天也在打機的人，突然有一日，父母禁止他再玩電腦，只能看着他珍貴的電腦，就會明白我的感動，更何況我剛認識三日就可以為她的不辭而別
感到傷心和失望，現在感情更深了，我當然也更加的...
説到底我的內心也只是一個孤獨的人。

幾經辛苦終於到了晚上的11:58pm了。

真的很痛苦，我的腦裏，全都是她。

我看着早已打好的文字，感到既開心又擔心，很矛盾吧。

開心是因為我終於可以擺脫這種感覺，不用再顧慮這麼多了。

擔心是因為若果她沒有回覆，那麼我做的一切事情也是白費的。

時鐘的指針「滴答滴答」的移動，住11:59pm還有數秒 ，窒息的氣氛令我感到不舒服，這是我只想趕快完結。

「5…..」

「4….」

「3…」

「2..」

「1.」

「0」我按下發送，看着這段文字正式出現在我們的對話記錄，現在我可以做的只有等待她的回覆。

我將右手放在我的胸前，感受着我的心跳，這樣我才有活着的感覺，令我知道這不是幻想，是確實存在的，而我確定感覺同樣如此，我可以聽到時間的流逝，嗅到我身上散發着不安的氣味，看到我的手緊張得起了雞皮疙瘩。

一切也是真實的。

這段時間真的過得很久，我知道明明才過了十多秒，因為這是時鐘告訴我的。

再過了10多秒，我看見畫面上出現已讀的標誌。我知道她需要少少時間，理性告訴我需要等待，可我實在不行了。

我迅速打出一句「你覺得點樣啊？」

「我覺得好開心囉」

「仲有無其他感受？」

「麻煩囉」

「吓，難得我準備得咁多」

「你咪淨係寫咗幾句嘢，有幾難得啊」

「我用咗好耐諗㗎，唔鐘意嘅咪算囉，我成日無同講過嘢啦，犧牲不知幾大」

「我梗係鍾意啦，我都好掛住你㗎，bitch」看到這句，我一直放在胸前的手也鬆了下來，因為我知道我的選擇並沒有做錯。

「咁你想要咩願望啊？」我問她今天最後一條的問題。

畫面顯示輸入中...

秒針依然沒有停，時間也不會停，依然會邁向新的一頁，秒針再次走過12點，時針，分針也被牽引着，重疊在一起，即使會分開，最終也會連在一起。

12:00am

向天晴視覺

11:58pm

現在就快第二天啦，常月一條友竟然真的沒有搵我。雖然是我早上不理他先，不過這是因為我有東西煩啦。

可他不是也沒有氹番我嗎？做男人怎可以這樣喔！

説來奇怪，在早上MP給了我一封好像信的物件，叫我在適當的時候打開它，我其實不太認識她，但我知道她和一仔好像很熟，他們到底是什麼關係呢

我看着放在床邊的信，越想越好奇。到底什麼事適當的時候？現在會不會又太遲呢。

我不理了，拆了再說吧，理得它是三七二十一，哈哈

就在這個時候秒針越過了12點

11:59pm

好吧，看來常月一這個賤人是不會搵我了。

失...電話傳一個訊息

「bitch 啊，你依家可以打開封信啦」

原來適當的時候就是指現在啊，但為什麼是11:59pm？

我開了封信。

裏面沒有寫太多東西，沒有七彩的字體，沒有過多的花言巧語，就只有短短的四句...

星火永不看見日，白頭到老點已消
水點離去心而決，雙絲配白木相連

這是甚麼意思？我不知道

但我知道我很喜歡這四句，這是感覺告訴我的，看着這四句，我會覺得很坦然，做人總不能違反感覺吧，感覺可是我一直的信仰啊！

「你覺得點樣啊？」他繼續send道。

「我覺得好開心囉」我如實答他，我不知道這四句的意思，但我將最直接的感受話給他聽。

「仲有無其他感受？」

「麻煩囉」的確幾麻煩的，為左這四句，他竟然一天不找我，若果我睡了，或錯過了那該怎麼辦啊！！！

不過沒關係了...我很喜歡的。

「吓，難得我準備得咁多」

「你咪淨係寫咗幾句嘢，有幾難得啊」這當然是口不對心啦，他不會真的蠢到相信吧...我知道我的bitch很聰明的。

「我用咗好耐諗㗎，唔鐘意嘅咪算囉，我成日無同講過嘢啦，犧牲不知幾大」

我高估了他的智商...我搖了搖頭這樣想。

「我梗係鍾意啦，我都好掛住你㗎，bitch」我唯有告訴他我真正感受。

不然他又會像開學第三天那次胡思亂想，我並不喜歡他這樣。

說實在，那時我在Canteen等他，卻看見他好像不太開心，應該是因為我扮嬲了吧，他千萬不要胡思亂想啊！我不知道該如何開口跟他説再見，只好不打擾他，默默等他離開，然後再自己一個返回空無一人的教室，在他的櫃桶裏面留下一張紙...這是我可以做的，也是唯一我做得到的。

女生永遠比男生成熟得多...

「咁你想要咩願望啊？」

面對他這條問題，我不加思索將我此時此刻最想要的願望吿訴他，雖不知道能否實現，但依然希望他能滿足我的任性和期待，若果這個願望太過分的話，不能被容許，那就將我往後的生日願望合在一起吧，我知道他一定會幫我實現的，即使過程可能會很艱難，路上遇到很多荊棘，儘管看似多麼的不可能，但我依然相信他，不論會不會隨時間而消逝，埋沒或者被取代，這個願望..不對，是這個約定必會刻在我們的心裏，永世難忘，我是一直如此堅信着的，因為...

他是我最相信的人。

來吧新一天...12:00am

「我想你永遠係我心邊
可以嗎？

多數巴打一直堅持不懈追我啲故（自問寫得唔好）

新讀者留言，thx

估唔到我篇嘢都有人睇
在此我為各位讀者獻上最高嘅敬意
（以後要努力啲打文啦）

CD-ROM is watching you

「各位同學再見」數學科老師説完這句便離開了班房。

老師一離開，同學立刻瘋癲了起來，叫的叫，聊天的聊天，更有人拿出手機po IG story，氣氛早已不像當初。給我説中了，時間的幫助果然不可缺。

我當然沒和他們一起，我拿起飯盒住天晴的方向走去，途中有人對我射橡皮筋，我一閃就避開了。

「屌，咁都射唔中」那個人看來還需多加訓練

天晴坐在第一行第二個座位，所以只好坐她的前面，因為前面的同學比較容易交涉。

「喂，借一借個位嚟啊」我對她座位前面的同學説。

前面同學拿出他的銀包，向裏指了指，並做出一個money的手勢，我當然明白他想表達甚麼。

「遲啲入數，價錢照舊」我哄低頭，在他的耳旁細語道，弄得很像地下交易。

説罷，他便很識趣的離開了。

真的很容易。

「你真係會比佢㗎？」在後面一直觀看着我們的天晴，當然也知道我們説的是什麼。

「梗係唔會啦，我昆佢咋嘛，你當我真係白痴咩」我相信真的會給錢的，絕對是嫌錢腥，不然就是太無聊才會這樣做。

「乜咁鬼衰㗎你，咁樣呃人都有嘅」她單手抱着頭，表示無奈。

「吓，我咁就叫衰啊，咁我比番個位佢囉」我這樣説，只是想看看她會有什麼反應。

「咁好啦，bye bye 啦bitch」她竟然這樣的對我説。

「啊～你真係唔留低我嗰喎，你咁想我走，我就偏唔要」

「我就係知道你唔捨得走，先無留你姐」她擺着早已料事如神的樣子，對我這些人蠢蛋説。

「你又知我唔捨得嘅，我依家就唔理你」我拎返轉身，背對着好，做出嬲的樣子，希望她會説些什麼。

過了一會兒，她還是沒有找我，看着其他同學歡聲笑語，難免有些落寞，看看我的飯盒，今天的餸菜好像有些淡而無味，缺少了什麼。

好吧，我認輸了，我可不能沒有天晴，再這樣下去，只會令到我茶不思，飯不想，食不安，瞓不樂。

你問我有沒有尊嚴？尊嚴和她那個更重要啊，可笑，明顯是後者啦，尊嚴什麼的who care。

我再次轉身，一邊説道「唉，我認輸啦...咦」

坐在後面的她，左手托着頭，側身的看着我不斷傻笑，笑容很甜美，風從門口偷偷的進來，將天晴烏黑柔順的頭髮卷了起來，形成一幅價值不菲的名畫。

少女的笑容就是對我最大殺傷力的，遠勝一切武器能比的。我開始明白周幽王不惜烽火戲諸侯，只搏紅顔一笑的想法，即使被民眾唾棄，被世人謾罵，遺臭萬年。我想要的只是紅顏開心，那麼要我與世界為敵又如何。儘管結局不盡是完美，或美好，但與君相伴，死又何妨。以一人之力對抗世界，在我看來那是最帥的事。你若覺得我想法不對，那只因你還沒真正遇上一位值得你為她這樣做的人吧。

或許未來會有一天，只要犧牲最愛，便能拯救世界，那時那刻，你也許會這樣做。

「我一早就話你唔會捨得唔理我啦，哈哈...」天晴的聲音將我叫回現實，莞爾一笑道。

我看她傻笑的樣貌很可愛，回應她道「係啦bitch，點解你咁聰明㗎，又知我會唔捨得嘅」

「這是個是個不能説的秘密喔」她學起電影《不能說的秘密》女主角的一句台詞，然後用食指戳着我的臉，看上去很好玩。

「吓...」我真的很想知道這個秘密的答案。

「唔好唔開心啦，姐姐請你食糖糖嗱」語畢，她從櫃桶裏拿出一盒牛奶糖，我就很順手的給了。

打開包裝盒，拿了一粒放進口裏，甜而不膩。

「點解你成日都有呢盒糖嘅，你屋企好多？」每次我來她前面吃午餐，她總會有這盒糖，而且每次也是新的。

「唔係啊，我特登買㗎」她取回盒糖，在手上玩弄着盒子。

「哇，咁有錢啊，呢隻糖都要十幾蚊喎，你係咪用好多錢囉」

「放心，咁又唔係用我啲錢嘅」

難道是其他同學送她的嗎？所以我決定追問她，但又不想太明顯，所以我扮到滿不在意的問「咁邊個請㗎」

「你囉」我？我可不記得請過她喎。當然不過她想的話，我也會請的。

「邊有啊？」可我真的不記得有這樣的事。

「你每次俾錢前面嗰條友嘅時候，佢後尾都有俾返我㗎，不過佢叫我唔好俾返你咋，但我又唔好意思私吞，咁我咪用嚟買糖請你食囉」

出一出先

Er…對，其實我每次來的時候也有給前面同學錢的，不然我點樣可以每次也順利坐在天晴前面。

「原來你啱啱話我呃人，係指呃你呀？」我突然回想起她對我說的話。

「係啊，唔係你以為我指邊個」她指一指她的腦袋，應該是想表示她很聰明掛。

「嗰朋仔竟然出賣我，我遲啲就搵佢覆桌」

「你唔好咁衰啦，佢都算係間接請你食糖啦」天晴這樣説道，我也不好逆她意，令到她不開心。

「好啦知啦，我都係講吓笑啫」

在這個時候，兩位班主任也進來了，那麼我們也停止聊天了，所有同學一瞬間也變得很靜，相信大家也試過這樣吧。

「各位同學可以食得飯啦」班主任Miss Chan對着我們說，說後便回到教師枱改功課，而Mr Tang則在班房裏遊走着，不時和同學吹下水。

我和她即使不說話，只要安安靜靜坐在天晴前面，也有一種身心舒暢，內心寧靜的事情，我們就是這樣普普通通就過了一天，我不知道她是如何想的，但至少在我看來我很重視這段關係，因為這是我和她一生的約定，那麼她是如何想的，我想知道，我想更進一步...

所以我決定試探下她的想法，實行一個可以達到我目標的試探，一個可以保持關係不會傷害大家的計劃，一個會令我後悔的決定。

人人住住是這樣，明明答案很明顯的擺在你的面前，你依然不了解，過後回想，才發現自己是多麼的愚蠢。這就是真正的當局者迷。

晚上，我如常在和她玩真心話。

「點解女人認為黎m嘅時候，男人受氣係應該嘅？」這
條問題是在熊仔頭的影片看回來的，我會敢問這條問題，是因為我知道她會認真答我。根據？沒有，硬要說的話是信仼。

「女仔嚟m係好辛苦，你哋啲男人又冇咁辛苦，所以呢女仔鬧你地個時呢，受下氣啦佢哋嚟M好辛苦㗎」

她沒有辜負我的信任，真的很認真答我，她真的很可愛，明明她可以選擇hea答我的，卻打了這麼多字。

我心裏甜絲絲的打出了這句「最後嗰句，好似講到你唔係女仔咁」

不足三秒我又收到她的回覆「我真係唔係女仔」

「咁得人驚啊，咁我走先啦lu」

「你試下！」我彷彿真的看見她在我面前說這句的樣子，應該是滿面通紅，睜大雙眼雙手橋腰吧，

「到我問啦，你今日有無打飛機？」她還是一如既往的樣子，一樣的變態。

「邊有時間啊，大姐，我一早返到屋企就搵你啦，我係啱啱沖涼先無傾咋嘛」這當然是真的，我連飯也未吃，打機也沒有打了。

「咁你仲有沖涼嘅時間喎btw next」你有你道理...

「do you want to be my girl friend」這句就是我的計劃，以往我一直不敢問的，因為我怕如果結果不如理想，我們的關係會變質，但經過今天，我相信即使我問了，我們之間也不會發生什麼改變的。

這次她過了一分鐘也沒有回答，我坐床上將一直抱着的枕頭越抱越緊，明明開了冷氣，卻感覺到額頭上的汗流下來，拿着手機的手不自覺的顫抖起來，空氣凝固起來，我的呼吸越來越快，只好屏息以待。

再過一會兒，我的手機還是沒有訊息通知，我不想再等待了，我關閉手機螢幕，將枕頭放下，將放在床尾的被子蓋過頭髮，整個人捲縮在裏面，我想先讓自己冷靜下來，呼氣吸...

我收到了訊息，我不知道我是否應該看，即使我信任她，可信任不代表不會害怕的。

窗外的月亮，皎潔而晶瑩，月光嘗試進入我的房間，卻被烏雲阻止了，不過幾經辛苦也戰勝了，這樣我沉思起。

決定了，我輸入密碼，進入IG，打開我和天晴的對話紀錄。

「哈哈...哈..」...
…
…

這不是她的回覆，而是我的笑聲。

「哈...」沒有停下來，聲音充滿整個房間。

果然...向天晴永遠也是最聰明伶俐的。

她在訊息裏寫道「你指的是女性朋友，還是女朋友？」

她一眼便識穿了我的詭計。沒錯，girl friend的意思是女性朋友，girlfriend才是後者，本身我以為她會答yes no的，可是我估錯了。我低估了她對我的了解，也辜負了她的信任，自以為用了這種模棱兩可的問題來試探她，就可以得到我想要的答案，但試探這種行為本身就是不信任的表現，若果是真正的信任，即使對他人的想法感到疑惑，仍會選擇相信他所做的決定。所以有問題的不是感到疑惑，而是感到疑惑然後所作出的行動才是令我覺得辜負了她的主要原因。

雖然她可能只是無意中的一句，卻把我在迷惘中拯救了出來，那麼我也要決斷一點，來回應她對我的信任。

對不起，明明我們的關係應該是最真摯的

對不起，我竟然有一刻不信任你了

對不起，我再次自以為是了。

「我指嘅係女朋友呢」我回應她

出埋出後呢part

樓主去左邊？

閃咗去寫文

再唔繼續去寫，啲庫存就快用晒

依家一次過出
夜晚嘅話就唔出住

「我指嘅係女朋友呢」我回應她

「考慮下啦」那麼即是可能了。

「Don’t mind，just true or dare」

「好吧....」

我相信我總有一天會再次向她表達心意的，不論成功與否，這些東西也會成為我過去的證明，不是存在於記憶中，而是更加難忘的心裏。

「喂兄弟啊，屌你上路啊」難得今日天晴需要在放學後去課外活動，我就趁着這個時間趕回家中和Joy打Lol。

「上路打緊團啦」這二句説話也是我説的。

「得啦知啦，我依家食埋中兵就上嚟」他每次聽我爆粗，也可以心平氣和的答我，有個這樣兄弟也是我的榮幸。

這時電腦螢幕顯示四連殺..

「靚波啊，殘血收頭都係最好」 我舉起左手跳了起來，繼續說道。

「今鋪仲唔發過馬雲」我們正準備一波對面，又就在這時。

「鈴鈴鈴.....」電話的來電通知響起了，可我沒有閒餘時間理它，只好騰出一隻手指尾來接聽。

「喂咩事，有事就快講」看到我這開場白，相信大家也知是誰打給我。

我順手打開擴音就聽到「嘩，佢竟然聽咗啊」

「姐係無緊要事啦，拜拜...」

「咪住先，一仔救命呀」聽到她這麼說，我只好放開滑鼠，去櫃桶拿起耳機且帶了起來。

「做咩事？」既然要聽，我的語速也變得緩慢了了。

「知唔知啊MP，又有人同佢表白啦」她們的出現總是成雙成對的，而Karen總會幫MP説出所以她要説的，她們的關係總好得可怕。

「吓唔係掛，又有」我向Karen說道。

沒有錯，是又有，不知道是已經是第幾個了。第三個？抑或是第四個？

好像都不是，是第五個了！

「係啊，咁點算啊一仔」她的聲音好像要哭了，當然我知道她是扮出來的。

「你咪問我啦，我點識答你啊」我對着MP一直也是惡言相向，只是她好像已經習慣了。

「兄弟，你有電話？咁我哋唔玩住啦，反正我跟住都有嘢做
」

那好吧，反正那場遊戲也贏了「咁好啦，88」

語畢，他便走了。

「一仔你又cut線啦，咁有異性冇人性啊」Karen好像聽到我和Joy説的話。

「我啱啱同Joy打緊機呀，點知又有兩條仆街打電話過嚟，咁佢知道咪話唔打住囉」

「咁你到算好，係喎就快測驗，你溫咗書未啊」MP問我。

十一月頭，學校便要測驗了，想必Joy剛才也是去温書了。

「你睇我啱啱先打完機，似會温書嘅人咩」

「唔會」她回應我。

「咁咪係囉大佬，你都知道答案啦仲問我」我不滿的答她。

「係喎，你話又有人同你表白，今日又係邊個咁慘，竟然鍾意咗你呢隻豬」我當然誇大了，雖然她顔值一般，可是勝在夠玩得。

天晴是那種和你熟絡了才會表現真我的人，在學校這些地方，她就會做一副很安靜的樣子，所以在學校不怎麼有人跟她說話。

可是MP不同，不但經常幫助同學，脾氣也好得很，在平時很喜歡笑，總是一副on9的樣子，所以很受同學歡迎，有人跟他表白其實也真的不奇怪。

可是我心在晴。對她？我可沒有什麼感覺。

「MP，我講唔講得嘅」Karen 插口道，好像在説前要得到MP的同意。

「得啦你講啦，不過一仔我同你講啊，如果你夠膽講出去嘅話，我一定會殺咗你㗎」這一句話，我已經聽了四次了，每次有人向她表白，我問她是誰時候，她也會跟我說這句。

「快啲講啦，乜你哋咁哪西㗎」

「得啦，係XXX啊...」

「吓！」我打斷了她的說話。

因為XXX就是那個坐在天晴前面的同學啊，想不到他竟然喜歡MP。

「做咩嘢啊？」

「喔，無嘢」

「睇日教師發展日喎，不如一齊去睇戲呢」Karen突然向我們提議。

我看了看手機...5:55pm

Shit。

「唔講住，突然有嘢做，遲啲再搵返你哋」我連忙説再見，準備cut線。

「發生咩事啊，咁你聽日去唔去㗎」Karen在cut前也不忘問我去嗎。

「得啦我去啊，時間方面聽日再打電話叫醒我啦」cut線後，我耳根清靜了，卻不喜歡這種感覺，總覺得有些不自然。

但現在不是我想這些事的時候，我連忙打開IG，發送了二個訊息。

「hello」

「跳完舞啦？」

訊息轉眼間變成已讀，再出現「輸入中」三隻字。

「咁耐先搵我㗎，我已經返咗屋企啦」

天晴是5:30pm放課外活動的，所以我遲了25分鐘。

「對唔住啊」然後打出一個眼神發光的表情符號。

「唔好嬲啦」我發覺文字是多麼的無力和冷淡，即使寫得多感動人心，仍不能真正表達自己的感

「好啦我原諒你啦」

「yeah!!」

你説我很像觀音兵？

引用熊仔頭在《我在香港當兵的日子》下集最後對什麼是收兵的回答。

「如果你係真心鍾意一個人，唔理收唔收兵，唔理失敗定成功，你都會享受到個份追佢個時嘅回憶，你知道呢一份回憶會一直記係自己個腦入邊，亦只少會留係佢個腦入面，淨係得你地兩個，記住一世」

以上這句，我相信應該能解答你吧，不過退一步來說，我可不覺得天晴像娘娘，那有娘娘會陪你聊一整天的！

「係呢，你做咩咁遲搵我嘅」她問我。

「無啊，有人唔打電話俾我咋嘛，咁我咪同佢哋傾咗陣囉」我不希望她亂想，所以如實說給她聽。

「係唔係MP佢哋？」她怎樣會知道的。

「係..啊，你又知嘅...」我沒有解釋，因為我知道在這時
對她來説解釋就是掩飾罷了。

「無」文字傳來一陣冷漠，隔着螢幕也能感受到，她該不會...

我決定轉一轉氣氛「你唔係呷醋啊」

「我先無！」看來我説對了。

「咁姐係有啦，哈哈」

「唔准笑呀，我先無」她呷醋的時候都低什麼樣子的，我很想知道啊...

不知不覺，也已經很晚了。

打開窗門，天上沒一覽無遺的繁星，沒有令人沉醉的夜空，只有月明如水的月色。

星月交輝，星卻存在於我們無法觸碰的地方，甚至不能被看見，更是遙遠。

孤月也有如此，由文明的開始就一直在遠方守護著我們，成為黑暗中的一點光，即使不像太陽般耀眼，但何嘗又不是被我們依賴着。

至少在床上的我是如此想的。

隔日，我的手機又再響起，我張開朦朧的雙眼。

12:00pm

我已經睡了12小時以上了，可眼皮卻不自覺掉了下來。

我強行睜開眼睛說「同我醒啊，常月一」

拍打了自己的臉頰數下，便拿起手機接聽來電。

「做咩事，冇事就cut線」我的語氣照舊如此。

「一仔，你唔好同我講仲未出門口喎」我看一看對話人。

Karen…

她繼續說道「我琴日咪send咗時間俾你囉，乜你無睇咩。」

我又再看一看WhatsApp 説「頂你，凌晨三點幾先send嚟，唔好啱啱先send啊」

「你鬼有咁早瞓，btw你捨得行未」

「得啦，give me 30minutes」cut線後，我趕快涮了牙，洗完面，便出門了。

推開鐵閘大門，迎面而來的是令人心曠神怡的空氣，不像市區的石屎森林，更多的是綠意盎然的樹木。

可我沒時間想這些，我必須趕快去到鴨脷洲。

按下電梯，看它從慢慢降下來，我等不給了，直接沖向樓梯，不斷的跨級。

十多秒，我終於到了巴士站，幸運的是剛好一輛巴士準備開住，我拿起八達通。

「嘟」八達通機傳來這樣的聲音。

達陣，我走上去上層，放假的關係，基本上坐滿了人，我也不好意思選擇位置坐，就坐在一個着西裝的男人旁。

「喂，你哋係邊啊」我下車後，打了個電話給她們。

「我哋係公園囉，近落船嗰邊」MP告訴了我她們的地址。

「你哋等陣，好快到」我跑了起來，我一直也不喜歡遲到的，因為我不想讓別人等待。

在紅燈的時候我停下來，看一看手機12:28pm，差不多夠鐘了，看着令眾人停低的紅公仔，我只好耐心的等待。

321沖...

會了一會，「嘩真係半頭鐘頭嚟到喎」這句不再是電話裏傳來的，而是真人在我面前說的。

上氣不接下氣的我沒有沒有氣力反駁MP，只好問Karen「咁我地睇幾點啊」

「2:00pm囉」

…..

一直以來我對Karen的態度也比MP好的，只因她的年齡比我小，所以我將她當作妹妹的看待，可我不理得這麼多了「屌你老母，咁你咁早叫我做乜鳩」

「咁我哋諗住食埋嘢先啊嘛」她看着我，然後指了指遠處的一間小店説。

「ok..唔緊要，反正我都未食嘢」我看見她這樣，沒好氣道。

「哇，乜你對Karen啲態度咁好㗎」旁邊的MP也好像察覺了。

我揮一揮手，示意她過來。

剛回覆過來的我，用了和平常一樣語氣和聲調說「妖你，收皮啦」

「哈哈...」旁邊的Karen大笑着。

「啊你仲笑，幫手鬧下一仔啦」MP不滿的説，然後用她那如豬腿般的腳來踩我。

幸好我身手敏捷避開了。

我們仨就在這歡聲笑語中慢慢步向小店...

就只是我們三人是不能少的，或者也會有其他人，可我們就是最基本的組合。

或許會分開，可最後也會在一起。

支持 幾好睇 但係再多啲火花再甜啲會好啲

多謝呢位讀者嘅提點

今日我要趕一趕功課
可能會晏出

我等你巴打
btw你a幾？

Zero

就只是我們三人是不能少的，或者也會有其他人，可我們就是最基本的組合。

看着店外的人匆匆忙忙的走過，人類社會還是如此的繁忙，不能靜下心來欣賞靜態的美景，我不太喜歡這一種氛圍，總令人感到壓迫，生活則變成每個人的鎖鏈，為了生活，令自己戴上一個面具，和伴侶歸園田居，對我也是一個不錯的選擇，至少不用面對塵世的一切煩惱。

外邊風聲四起，坐在近門口的我，轉身遠望向天空，天色不再晴空萬里，烏雲將耀日藏了起來，只係下餘光，
看來晴陽也需要休息了。

「唉，出邊好似落雨喎」Karen盯着店外，一邊吃着她叫了的小食，一邊説。

「好彩我有帶遮姐」我從袋中拿出一把上次忘記拿出來的雨傘，並在她們臉揚揚得意説。

「食屎啦你，喺度曬命」Karen和MP不謀而合道。

「吓咁點啊，我哋等陣仲要行去海怡半島啊」Karen説。

「你哋自己死掂佢啦，反正Karen食個飯都一個鐘㗎啦，可能都時會停雨嗱」我看着手機滑了起來説。

「喂，一仔好似串緊你喎」被MP發現了。

「係嘅係嘅，唔想我串就快啲食啦 」我沒有看着她，因為我的注意力在手機上。

那麼我到底在看什麼？

當然是去找天晴聊天！我看着她由12小時前上線變成上線中，她應該是剛醒吧，畢竟她昨天是和我同一時間睡的，很累了吧。

「Hello，醒左？」我知道這條問題很on9的，就像吿訴沒帶電話的人沒帶電話，異曲同工之妙。

「醒咗一陣啦，不過啱啱先開IG咋」她很快回覆我。

「我想瞓多一陣，但係依家係街，仲要落緊雨」

「喔，出街做咩？」她在好奇我的事？

「同frd睇戲囉，我好耐未去過電影院啦！」這句是真的，只是沒説和誰看罷了，以免她呷醋。

「我食完啦，你哋走得未？」Karen對着我倆説。

我將手機屏幕向下拉，打算看時間，然後嘲諷道「Karen大小姐，現在1:30pm，先唔計落單嘅時間，各下用左45分鐘食咗一個通粉加牛油搽麵包，何謂快速無比」

「咪理啦，又唔係無時間」Karen反駁我說。

「其實真係冇時間囉，你睇下個天完全冇停落嚟嘅跡象囉」我真的不知該如何説她，一點危機感也沒有。

「你哋兩個唔好嘈啦，不如諗下有咩方法可以趕得切去算啦」MP希望幫我們舒緩一下氣氛。

「一係一齊跑過去？」Karen提議道。

「大佬你可唔可以有少少建設性，如果兩位唔介意濕晒嘅話，呢個方案當然係可行嘅」我否決了她的提議，她好像被我說中，低下了頭。

「不如我哋俾咗錢先，個老闆好似望住我哋」MP哄頭
過來細聲説。

我們付錢後，在店內看着外面的情況。

還是像花灑般的大雨...，其實我是不用害怕的，因為我是有雨傘，剛才我是替她們擔心。

1:35pm

見到手足無措的她們，再看看烏雲密佈的天空。

唉，算了，一不做二不休。

出住一啲先

有人睇左嘅話留個言
等我出埋下半part

niceeeeeeeeeeeeee

打開背囊，將在裏的雨傘打開，放在她們的面前説「當我今日唔好彩，你哋兩個應該可以共用呢一把嘅，就當係補償番之前一直cut你哋線嘅賠禮」

她們接過雨傘，我沒看她們的反應，而是直接跑走了，我心怕她們會突然反悔，我撐着書包，希望能擋少少雨一邊説道「屌，你哋咪成舊望夫石棟係到啦，我濕鳩晒啦」

語畢，她們才反應過來，跟上了我的腳步。

路上的人很少，即使有，也擔着雨傘。

卻沒有人會像我般的瘋狂，面對暴雨，依然選擇赤身對抗，可是你們估我想的嗎？我可是一位不折不扣的正常人。

住南區的人應該知道，在鴨脷洲是有一條山路通往海怡半島的，幸好那裏有遮擋物，不然我明天應該會感冒。

樹木被風吹得跳起舞，我看到這情景，也不知道自己是如何堅持過來的。

繼續住前走，雨水將石頭路也變得濕滑起來，格外的小心，我們仨也很安靜。

說真的，我真的很不喜歡這樣，何我又不知道該說什麼來緩解。

由於我們被樹林包圍着，所以看不清外面的及狀況，只能一路直住，偶爾也有遇到迎面而來的人，他們無人例外是濕透的，應該也是來避雨的。

走了幾分鐘，終於出到去了。

雨也停了...久違的陽光再次出現在我眼前，那是多麼的耀眼，我不自覺的拿起手遮擋着説。

「哇，屌咁撚曬嘅」

「咁咪好囉，可以曬乾你」MP首先回應了我。

「我係咪要笑？」

「你當然可以選...」

Karen中斷了MP的説話，並説道「不如我哋行快啲再講呢」

「This is a good idea」我突然說起英文來，不過她不説，我也已經忘記我們現在是去看電影的。

再走過幾條馬路，我們也到了，而路上的人也越漸越多了。

「Karen你買左戲飛未？」因為這裏是她住得最近的。

「買左啦，做咩啊」她從銀包中拿出三張戲飛。

「無啊」

「記住俾返錢我啊」

「得啦得啦」

去完洗手間了，我回到戲院拿出手機準備關機，卻看到天晴send的訊息，原來我剛才掛着下雨的事情，一直沒有理會手機。

我連忙打開IG。

「我都想去睇戲啊」

「你哋諗住睇啲咩啊」

「你開左場？咁好啦，你睇完再搵我啦」

她一連打了三句，可是我也沒有回覆她...

「對唔住啊，我啱啱因為落緊雨，所以冇時間睇電話」我已經連續兩日對她說對不起了，不過這也不是重點，重點是我過了這麼久，也沒有回覆她。

Shit。

我嘗試再send訊息給天晴。

「在嗎？」On9的問題。

我在啊...

我多想希望她這樣回答，至少我知道她沒有嬲我啊。

但她並沒有回覆，直至完場。

原本快樂的一天瞬間變得不同...

回家後，我沒有打開手機，因為我害怕。

「面對未發生的事情，人類總是拒絕相信的」我曾經在某一本書上看見這一句。

我想這句應該可以形容現在的我。

不過要來的，始終要來，我不可能一輩子也不找她，我可失去金錢，失去健康，失去自我，唯獨她和我的連結...我必須擁有。

儘管我覺得自己想多了，但也不希望失去了她。

擁有...

我艱難的send出一個，「hello」

可能有人不知道單單一句Hello有多麼的沉重，和Snape在死神的聖物中説的那一句always，背後所背負的意思是相同的，「Hello」是我一直以來的責任。

她一定要回覆啊！我在心裏吶喊着。

看見她Icon下的上線中，我知道她正在滑IG。

應該很快便會回覆我吧。

應該...

過了數分鐘，她還是沒有回覆，哪我可以做什麼？

等待？不，我等了太久了。

只能再send吧「做緊嘢？」

這次我剛send出去，她便迅雷不及掩耳的回覆了。

「sorry啊，啱啱有啲嘢做緊，所以無睇到」還有一個雙手合十的emoji。

我必須慶幸我估錯了。

但同時突然覺得自己剛才那種感覺

很可怕...

面對這樣，我一定要做些甚麼來維護着，而我唯一想到的只有上次我對自己的承諾，不過我內心是拒絕的，我一直認為這感情是沒有任何雜質，要堅守我的初心。

我不可以這樣做，我明明如此告誡着自己。

手卻不受控制了。

「咁你搵我咩事？」

她這句是什麼意思？難道我一定要有事才能找她嗎？

這兩個問題在腦中不斷徘徊着，最後死為壓垮駱駝的最後一根稻草。

科技會使人與人之間的距離拉近，同時亦將心與心的距離拉遠，真正的無力感，是你明明和她聊天，卻不看透她的心情和語氣。

你連她剛才在做什麼也不知道。

仲使我知道她以前也有send過這句，那時我也沒有在意。現在的我只是在鬧彆扭罷了，我心知這一點，可就像獵豹永遠戰勝不了老虎一樣，理智只會被衝動所打敗。

「我有啲嘢想同你講」

「？」

「不如我哋試下？」

「試啲咩」她是真不知，還是想胡混過關，一看就知道是後者。

「我哋...不如試下拍施」

「我知啦，你一定係同frd玩緊真心話大冒險呢」她就不想這是真的嗎？為何要一直逃避我。難道一直以來她對我也沒有感覺嗎，那我幾個月來到底做了什麼。

「唔係真心話大冒險，唔係plank，我係真心講㗎」我説謊了。

天晴也開始認真起來，終於沒有轉彎末角「咁你鐘意我啲咩」

「我唔知」我沒有多加思考，一意只想她能回答yes or no，其實很簡單吧，有多難？

不過...我一秒便知道答案了...

「之前都有人同我表白，但我都依家都未答嗰個人，我未可以答你」

…

「ok ，who」

「我唔知道佢想唔想俾人知，所以我唔講啦」

…

這次我沒有回答，也不知道該如何處理，我也是第一次表白的，你叫我如何辦？我不想多説話了，可能這也算另一種的回答吧。

對我來説，愛情是最真誠，接受就接受，拒絕就拒絕，不用什麼兜兜轉傳的方法的，即使有第二人表白，但若果是對的人，那其實不用考慮，隨着心的帶領，去到名為答案的地方。

「我瞓啦，GN886」

我有一種約炮後，突然感到後悔的感覺。

我第一次沒有跟她説晚安，或許她認為我們要些少時間冷靜。

女生還是那該死的成熟，現在我也不能再做什麼了。

睡一覺？

不可能，能表完白後安安樂樂的，不是痴線，就是賤男。

我也不想找MP她們，因為我和她們去看完電影後，就一聲不出的走了，原因我相信不用説。

「唉，根本無人可以搵」我躺在床上，舉着手機自言自語道。

看到螢幕中的自己，便無聊的對「他」露出笑容。

仔細的想，其實...我也很沒什麼朋友。

正當我這樣想時，我看見那開着的電腦螢光幕。對啊，我還可以去找Joy啊，我為何會忘記他的。

「喂兄弟，有無興趣陪陪我打鋪lol先」我接通電話後，無打招呼，便直入主題了，我不能再多言了。

「好啊係等你咋」他電話那邊很靜，我想她的家人應該也睡了吧。

「你咁夜都唔瞓嘅」

「等緊你搵我玩啊」

我沒有再説了，亦辦法再裝下去了。

我想哭，但我要忍着。

這是我們一生的約定，所以我必須堅持下去。

我也要徹底將那一口淚吞下去，即使知道不可能了。

那就讓我一一承受吧。儘管要傷心要哭的。

忘記今日的事，冰封這一份感情，然後藏在無人知曉的地方，對你我也好。或許他朝有機會的話，就將它拿出來，用你的陽光溶化它。

一直以來我也很討厭那些悲劇主角，如同木鎷紫柃在譚仔故最後説的話。

「亦都唔好當正自己係聖人咁，以為自己做既所有野都好偉大」（譚仔故作者的話)

人住住就是犯賤的，明明知道這些道理，也吿訴過自己很多次，卻還是會犯同樣的錯，不親自試過，是不會明的，然後到了最後又會開始後悔最初，後悔那些自己犯下的錯誤。

不過現在就原諒我的仼性吧。

我從不祈求遇見流星，只望有人伴我吃譚仔...

「兄弟醒呀，揀角色啦」Joy提醒我，我回過神來將快要流下來的眼淚擦去。

「得啦知啦，喂屌你搶我角」

在這一刻，有位男孩帶上了面具。

今日係咁多
閃去寫文先
依家先寫得個幾百字(瞓咗成個晏晝)

下午訓左5個鐘

正確選擇
可以嘅話我都想去睇下其他故或者動漫

屌 係傳說中既單戀啊
唔通真係無拍拖就完故

我係成個肺炎假睇過20個故
又真係無冇見過無拍拖就完故

醒早起神
推一推先

那天以後，其實生活也沒什麼變化，日子還是要過的，不過也只限於生活上。

「bitch啊，好悶呀」某天，天晴又在跟我訴苦。

星期天，一個放假的日子。按理來說是給休息的，可是不知那個「天才」製造了功課這樣東西，令眾多學生受難。

「打機囉」我回答她。

「好啊，打LOL啊」估不到她竟然也會玩這些。

「咁你叫名啊，我加你啦」既然她想玩，我也沒所謂。

「算啦，都係唔玩啦，我要做功課啊」她有這麼乖嗎？
真的有，先不説她每次測考成績也名列前茅，就她在學校外裏斯文，內裏open的性格令她在學校被許多老師誤以為是乖巧。

「你有冇咁乖啊，肯定係呃唔知邊啲無知婦孺，然後借佢啲功課抄啦」

「你點知㗎，你咁聰明嘅，不愧係我嘅bitch」她還send
了個單身蓋着嘴的emoji。

「梗係啦，我天才嚟架」當然啦，這是我的自吹自擂。

「話時話，你唔係今晚有嘢做咩，仲未出去嘅」

「可以遲啲嘅，不過就快出㗎啦，準備定啲嘢先啦」

今天是10月30日（應該有人記得今日係咩日子掛)。

「咁好啦，我都唔阻住你lu」附加一個伸着舌頭的emoji。

「88」我有一種説不出的奇怪，自從那天後的她。

接下來幾分鐘，我換了衣服，穿了一件白色襯衣，加上黑色長褲。

去阿軒的生日，那用這麼認真的，主要也是應酬。

出門前，戴上藍牙耳機，開始播放音樂，心靈上終於可以安靜下來。

還有數天便入冬了，樹木早已不像當初那樣茂盛，也瘦下身子了，我摸一摸它的皮膚，粗糙得很，應該是歲月的痕跡吧，經歷的事情變多了，不論風吹雨或日曬雨淋，也開始麻木起來了，開上看強大似的，但誰人猶記得起那背後的弱小心靈。

難道這就是成長嗎...

離開電梯，我這次可沒上次這麼幸運並沒巴士等候我的來臨，現在的時間是6:00pm，就快趕不切了。我只好跑去較前的車站，那裏可以選擇搭小巴，然而排隊的人也不是一般的長，大約有數十人。

幸好，過了十分鐘左右，突然一次有三輛的小巴來到了，我從銀包拿出碎銀來付錢，便坐下了。眾所周知小巴有分單人位和雙人位，我就坐在那些孤單的單人位。

窗外的風景瞬息萬變，一轉眼之間，外面還是那些直穿雲頂的大樓，只是外觀和造型早已不同，名字更是層出不窮。

天龍1號，天龍•二期，天上豪庭•龍....

這些名字又是哪個天才想的，我想他一定是所謂的中二病發作，不然真的很難想到這些名字出來。

「喂，一仔你到左咩啊」我剛接電話，阿軒便對我説。

話說，我很久也沒聽到他的聲音了，自從上次...等等，我上次和他説話是那麼時候？我好像不記得了。

「就快到啦，你地有無Book位嘅」

「有啊，上星期放學去左book啦」

「好彩姐，幾驚你班on9豬撚到唔記得book啊」

「屌你啦，咁多嘢講」我認識的阿軒也是個粗口爛舌的人，三兩句便會出一句粗口，基本和我不分上下，或許比我更厲害。

「唔講啦」説後，我便cut了線。

下車後，先過了馬路，再住商場的方向走幾分鐘，便到了，那間火鍋店我也去過幾次，食物質素一般，不過勝在多款式，最緊要價錢便宜！

去到店外，Joy一早就已經在那look緊IG，等待着我們。

「咁早到嘅」我對着他説。

「到咗唔係好耐姐」Joy和阿軒真的差天共地。

「仲話唔係好耐，我真係無你咁勁」

我們閒談了一會兒，不久阿軒和其他朋友也到了，不過也不是太認識他們，只有在學校見到幾次。

進到店裏，地面算得上乾淨，走廊則有幾位侍應走着，和大型連鎖店不同，沒有IPad 點餐的，也沒有電池爐，我還挺喜歡這種傳統火煱店的，有一種人情味在此，而這是連鎖店做不到的，也取代不了。

「book左位啦，唔該」阿軒對着負責服務的店員説。

「好呀請過嚟」語畢，他便帶着我們走到一張六人枱前。

坐下來，拿出手機看起IG來，見到天晴上線中，我在思索應否找她。

「一仔 Joy你哋食啲咩啊」阿軒一邊叫着食物，然後問我們。

我沒有答他，專注在天晴上，Joy則同樣看着手機。

他看我們沒有理會他，不憤的説「你哋兩個咪掛住睇手機啦，答我呀你老母」

聽見這句，我也無法再無視他了「知唔知阻住人玩手機係要斬手指㗎」

「乜唔係瞓覺先要㗎咩」阿軒很認真的問我。

「瞓瞓瞓，瞓你老母咩」我放下手機説，Joy則在一邊看着我們一邊笑。

其實整件事很普通的，只是和不同人會有不同的感覺罷了，和朋友們一起做着On9 的事情，説着無謂的話語，也能笑足一整天，自己在他們面前做了一件柒事，那麼我恭喜你，你大約會被笑足一世了。

看來答案是否了。

難得阿軒生日，那麼也不能再想其他事了，專注回火鍋上吧。

我接着上一句一手拍枱，繼續向阿軒説道「屌，既然生日咁撚高興，唔整返碟雞子食都唔得啦」

我迅速搶他手上的筆和點餐紙寫了寫，然後不理其他人的叫喚，交到侍應的手上，侍應也很配合的，拿到後便立刻走了。

其他人看到目瞪口呆。

Joy首先出聲打破沉默，不過他的第一句便是「今次真係大鑊」

…我好像做了件錯事？

聽人説得多，電視也經常看到，不過其實我是未吃過雞子的，但我想應該挺好味的，好像很juice多汁，那不會差得去邊，即使再難吃，也有一個限度的。

應該...

不！！！根本不是這樣的。

看着侍應端來的那一碟...，沒有仼何感想。順帶一提，我是沒有看過...的。再次回歸正題，我明白Joy的一句是
什麼意思了，真的很大鑊，其他人看着我，再看看碟...，我只好打個圓場。

「睇落又真係幾大鑊喎，哈哈」沒有人回答我，很尷尬。

阿軒拍一拍我的膊頭「唉算啦，唔叫都叫左啦」

一直看着手機的Joy也停下來幫我説話「喂各位，啲嘢嚟啦，快啲食嘢啦」

語畢，第二個侍應將一些肥牛等也端過來了。

Joy和阿軒二話不説就動筷，其他人也不理了，開始吃起東西啦，彷彿當那碟...不存在似的。

看着他倆，時間好像逐漸變慢，視線將他們對焦起來，背景變得模糊不清，卻能聽見店內嘈雜的聲音，但我不覺得違和，不是本應如此嗎？

一直以來，我也覺得真心朋友很難得，曾經有句話「狂歡是一群人的孤單」，我很認同這句話，永遠在一群人中，也需要有一人作為話題的，被人説三道四，痛不痛苦？當然痛，但又有誰能理解，或許這樣不是我，但我覺得很討厭。

在愛情上，我選擇了戴上面具，因而心彷似不再跳動。

一人前歡聲笑語，背後沉默不語。對很多事物的感覺比較木然，說不上喜歡也不太討厭。在社交活動上極力讓自己看起來和他們關係融洽一點，但其實並不想接他們話題去聊天。朋友多，但真正能懂自己的一個也沒有。
感情上非常敏感，明知道事情的答案是肯定的，也會忍不住一邊一邊去試探確認。

這就是我嗎？

不是的，我不想這樣，但事實上的確如此，那麼要作出改變嗎？我討厭改變，轉個説法，改變不就是另類的逃避？為什麼不能接受面對現在的自己，而選擇去改變自己呢。

我以前是這樣想的。不過是以前...

世間之大，尋找自己的知己，成為自己的知音人是很難的。

但我找到了，就在我眼前的兩位。

一生只想尋找一個肯挨麥記的女人；一生只想尋找幾位肯幫你説話的兄弟。

但説話還説話，要來的始終要來，食物是不能浪費的，那碟...還是要吃掉的，只是很難下咽。

「食埋啲...佢啦，唔好嘥嘢」Joy對着我們説。

我們默不出聲，突然阿軒將鍋中的...放到碗裏。

「先食為敬」然後他一口吞了。

其他人看見他的行為後，竟然開始仿效他起來。不久，一碟...便清完了。

我的第一個反應是驚喜的，心裏想着好嘢，唔使食。

但更多的是驚訝，為什麼他們會幫着我，但其實答案很簡單的。

因為是朋友啊！

輕推

最近啲觀看人數都好似冇乜進展
睇嚟要諗個方法搞搞佢

今日有嘢做
休文一日

加油喔

我一直追緊 加油巴打

晏啲會出文

「喂一仔，等陣返屋企打唔打lol?」我收拾着書包，Joy走過來問我。

自從上次火煱後，Joy現在每天也會找我打lol，不是我們變得更frd了，而是他好像有更多的閒餘時間了，以前我們是幾日才玩一次。

是測驗後，不用温習而剩下的時間？還是最近沒東西可做，比較無聊？

不重要，也不用管那些事情，我不需要理解他背後的原因，只要他找我便可以了。

「好啊，你返到去再搵我呀」我繼續收拾着書包，並沒正面看他，當我再抬起頭時，他早已不在。

「哇，咁快走嘅」廣闊的班房只有一人和一把聲，顯然這句是我説的。

行走在街道上，依然是那孤影，他在想什麼，或許連他自己也不知道。

一直低頭的我仰望向遠處的一棟大樓，希望能看見內裏的一位少女，暗地裏數着一...二...三...。

果然從地上數到十八樓是不可能的，但若果她在同樣位置注視着我，那應該...會有一絲點的機會。那我是如何知道的？

好像是那次的事了。

「喂bitch，識左你咁耐，都未問過你住邊㗎」

「XX樓囉，做咩啊？」

「我夠知你住XX樓，我意思係你住邊層呀」

「喔~喔~喔~」

「認真問㗎，快啲答啦」

「做咩咁想知啊」

「你咪理啦，講我聽啦」

「你估下先啦，未自己思考過，就攞答案係唔得㗎」

「9樓定7樓？」

「錯，正確答案係18樓9室」

「咁多層，叫我點估得到」

「我想知你會點答啊嘛」

「咁我個答案你滿唔滿意呀」

「ok la ，咁我都有嘢想問你啊」

「好啊，你想問啲咩？」

「............」

就是這次，令我知道她住在那。

轉個頭來，我已經走到回家了，明明只是五分鐘的時間，卻有一種久違的感覺。

脱下校服，打開電腦，Joy沒上線，他應該還未回到家，我想了想，轉身拿起放在電腦枱上的手機，我知道下一步我該怎樣做的，開啟IG，打開chatroom。

「Yo，返到屋企未？」我打出這一句send了出去。

「未呀」

「真心講，真係有啲耐」講得真心，通常也不是真心的。

「我邊似你住得咁近啊」

「快啲啦，等緊你」

「ok bro」

他説還未回到家，那我就等他一會兒，先去睡一睡吧，每天要上八小時的課堂，誰能頂得順。

躺在床上，稍微有些悶熱，心靜自然涼這句是不能信的，我伸手摸向床櫃上的冷氣機遙控，卻只摸到手機，剛好這個時候它震了一下，我順手將它拿下來，看一看是誰阻住我睡覺。

IG訊息？

只有幾個人會用IG找我的，其中一個..就是天晴。

「Hi bitch，返到屋企未？」會叫我bitch的人，也只有她。

「返到啦」她很少會主動找我，通常是我找她的。

「返到咁你唔搵我」還有一個嬲的Emoji。

「咁你都無搵我啦」打這句的時候，我是什麼感受的？

「係咪我唔搵你，你就唔想搵我啊！」

「又唔係」我想...應該是為此感到高興吧。

「咁你又唔搵我？」

「sorry」她並沒有嬲，這是我知道的，但這就是我和她的相處方式。

我想...今天就先不睡覺了，因為我有更重要的東西要做。

至於Joy那邊，就跟他説我突然有東西要做吧，我信他會諒解的。

我將枕頭直放在床頭，靠着枕頭坐在床上。

和天晴聊天是我一生中最開心的事情，即使發生了那件事情，其實我們的關係或稱呼是如何我也沒所謂，只要她在我身旁就可以了，她是我最重要的人，無論發生什麼事情，我永遠也會站在她那邊的。

次日是無聊的小測時間，卻有一位發了瘋的中文老師説了這句。

「邊個唔合格罰企操場一個禮拜，低過70分就同我抄課文三次」

為什麼我的中文老師是個瘋婆，還是個年過50的廢老。明明也是班主任，怎麼Mr Tang是個良師，這個廢老Chan會差那麼多的，是因為就快到更年期嗎。

門外走過4D班的學生，在4D班我認識的有誰，就只有那身高不過160cm的Karen同學，透過房門，我依稀看見她正在偷笑，想必她應該聽到剛才miss chan對我們説的話，亦知道我不可能温書，竟然敢取笑我，他日我必定去找她覆桌。

既然有Karen，怎能少得MP的出現，她坐在我的遠處，，大約隔着五六個的位置，我依然能在同學與同學之間的空隙看到她。但不看還好，一看就不行了，她那沾沾自喜的神態，滿懷信心的樣子，應該做足了萬全的準備
，可説是十拿九穩，不拿個頭三就當她輸。她好像注意到我的視線，她嘴唇微微向上彎曲...

可惡，我堂堂常月一怎可以被一個矮人跟一個男人婆恥笑。

我偷偷的將放在櫃桶裏的手機拿出來，再觀察着老師的走位，當她擰轉頭的時候，我的機會就來了，我措手不迭的向bitch send出一個訊息。

「救命啊」send完後，我望向她的那一方。

別問我為什麼她會在上堂用電話，因為我是學她的。

「？」由於在小測中，我們也避免send太長的訊息，被老師發現。

這時miss Chan突然走到我身旁，我立刻將身體哄前，兩手塞進櫃桶裏，掩蓋着我的手機，我可以感受到我額頭上的汗慢慢留下來。幸好，她只注意到那空白的答題紙，並沒有仔細留意便走了。

「answer 」當miss chan一走了，我簡而潔send這句。

「no」...這是我估不到的答案，竟然拒絕了我。一直以來，每當我問她拿功課答案，她也會答應我的，所以我有一點大驚小怪。

「plz」但我可不想罰企操場一個星期，那我只好求求她。

「唔制」

「咁你想點」這句我是真心問的，沒有其他意思。

「糖」她想吃糖？這當然沒問題，自從上次前面同學被天晴爆大鑊後，我也沒再入數給他，原因很簡單，因為我知道他的秘密的，哈哈。

「deal」不過幾分鐘，兩頁紙的答案全數send來，空白的答題紙也瞬間充滿密密麻麻的字句。

你有張良計，我雖無過牆梯，但我有bitch嘅幫助。

教畜當然不會自己改卷，叫同學互相交換才是她的作風，反正小測也只是做做樣子，才不管你合不合格。

理論上，我只要在改卷時，和同學商議好，然後後補答案，也並不是問題，但若遇上抱有強烈「正義感」的同學，那可不是單單罰企操場就能解決的問題。

只能找我信仼的人了，説到信仼就是我的bitch了。

改完卷後，我看見「自己」的分數，不禁感慨起天晴認真學習的態度。

80分...她是如何做到的...更何況我並沒有抄足所有答案正所謂「Buffet不彷食過份，出貓唔好太過分」那麼她只會是更高的分數，我從遠處看見她，向她做出一個多謝的手勢，她沒説什麼話，只是會心一笑。

不過這不是重點，重點是我可以去恥笑MP了，我走到她的枱前，以反應不給的速度拿起她的答題紙看一看分數，79.5分，説實話這嚇倒我了，靠我自己是不可能拿到這種分數的。

但我可不能如實跟她説很厲害，這不符合我的性格。

「79.5分唉，水皮，掉咗佢啦」説後，我將她的答案紙一手拋高，待它慢慢飄下來，而MP則在一旁張開口傻傻的看着，視線隨紙降下來。

我繼續説下去「唉，79.5永遠比79更加慘，咁認真讀書竟然仲低我零點五」

「食屎啦死一仔，你有無咁高分啊」她對我最後的那句產生反應，估不到我比她更高，但我承認這絕對不是值得我驕傲的。

「哎呀，唔通你唔記得我第一次測驗係考得幾」沒錯，在那次測驗，我考出一個令所有人也另眼相看的成績。

全班第二...那第一名自然是不合乎邏輯的天晴。

這也成為日後我串MP和Karen那兩個智障的一個point。

「你串我！」她一腳踩下來，我躲避不及給她踩中了，我拉高褲腳，從鞋印可以看出她並沒有留力。

「屌，你使唔使咁重力啊」

「鬼叫你串我」

「唉，智障撚」説完這句，我當然拔腿就跑，才不會留下來，讓她重傷我。

但當我跑到我的坐位，先發現原來一早放了小息了，住天晴的坐位看後，她早已不在那了，我停了下來對剛剛追來的MP説道。

「喂，咁快放小息嘅」

「緊係...啦，打左...鐘幾分鐘㗎啦，乜你讀左四年書都可...以唔記得」她上氣不接下氣，彎着身子且雙手撐腰。

我繞着班房跑了三圈，途中還不斷跨過不少的枱和櫈，
雖對我來説沒難度，但她就不能這麼說。

既然天晴不在此，我一手捉着剛走過阿軒的衫袖問道。

「軒，Joy呢？」

「啱啱去左廁所，我依家都去，一齊？」

「no problem 」

「gay 佬」在一旁看着我們對話的MP説後，便走了。

我不能同意她這樣的說法，所以對着她離遠的背影仰聲道。

「男人嘅友誼，你撚毛咩」

「車」...

依家故事嘅雛形都己經定左落嚟
大家可以俾啲感想或者意見
讓小弟改進改進

得閒一推

推到熱門

廁所——位於學校的後方，男女廁也有，且旁邊設有樓梯給各人使用，因直通下面學校Canteen，不用一分鐘便能到達，所以經常可以在小息看見一班暴食者在互相廝殺，聲音甚至可以傳到我們這一層，不過也只限於低form。在高form，當你每次要走數層樓梯，你就不會住 canteen去想的啦，你説這很容易，但事實就明放在面前。

況且canteen的食物，我們無一例外也吃過了，記得某年，有一個form3的師兄將一碗湯麵變成辣油麵，不是辣油加湯，而是辣油就湯，最後因嚴重浪費食物記了一個缺點。還曾經有人試過將湯米加撈麵再加上珍珠雞撈成一起吃。

我倆從後門走向廁所，一出門口，陽光高照燦爛，肌膚能感受到太陽的温度，温暖且很溫柔，但總讓人摸索不清「它」的全貌，看來...今天也很天晴。

廁所門前，我們就剛好撞到迎面而來的Joy，他正低頭用紙巾抹着雙手上的水滴。

當他一枱頭看見我們，並沒太過驚訝，只是略略的說「咦乜咁啱呀，你哋又去廁所呀」

我率先開口「唉，乜你真係覺得世界上咁多咁啱得咁橋咩」

而阿軒則接着下去「一仔問你條仆街係邊，我咪同佢一齊嚟搵你囉」

「你條死仔，一放break就死去廁所，眾所就知，廁所係要等放完小息，打鐘嗰一刻先去㗎嘛」這當然是我説的。

Joy這樣回應我「係嘅係嘅，但係我一陣要去圖書館做嘢啊，咁咪去左先囉」

阿軒卻突然插嘴「乜係打鐘先去，唔係老師嚟咗再去咩？你咪撚化我喎」

他好像放錯重點了。

我不理他，繼續和Joy對話「你都去圖書館，你個樣都唔似咁博學喎」

順帶一提，第一次測驗他是第三名的。

至於阿軒就不用提了，保底尾十的。

「我都唔想去啊，被人迫㗎」

「ok fine 」

「咁我走先啦，bye bye」説畢，他便走了，而廁所裏就只剩下我和on9軒。

阿軒問我「咁我哋依家點？」

因廁所太空曠的關係，我們的對話產生了回音，再配上那暗黃色的燈光，整個畫面其實挺恐怖的。

「仲可以點啊，緊係閃人啦，留喺度托柒咩」Joy也不在這裏了，我可沒有觀察廁所的特別癖好，也不想逗留在此，總覺得留在這裏，命也會少幾條。

「但難得嚟左，不如去小個便先呢」

「你有道理」我覺得他的話確實有理，反正也來了，就當是順便吧，很難得阿軒會説一句有用的話，而我是不會用粗口回應的。

正所謂「返學等放學，返工就等收人工」，這句是我説的。

今日出少少
之後可能會轉成兩日出一次sorry

Push~

Lm

既然有人lm嘅話
就出一出文啦

去完廁所，當然就返回班房了，返回班房自然就沒有事情發生，大不了就是有幾位同學在隻揪，不過我早已見怪不怪，沒有事情發生就直落放學了。

這就是日常生活嗎？時間的腳步好像日漸加快了。明明
我認識天晴才是上兩個月的事情，感覺卻已經過了半年有久，但也是好事，平平安安過每一天，這是我現在的夢想，不去想我還可以得到什麼，得到我內心懇求的答案，然後再進一步？不了，那可太麻煩，經過上次事件，我變得只求不要失去這段關係，失去自己最珍重之人可比測驗考試痛苦百倍，保持距離。就是我和她最好的關係。

「話時話，你今日小息去左邊啊」回到家中，第一件事
就是去找天晴，這是必然的。

「咦關心我呀，你自己估下先啦」她還是那個樣子，一點也沒變，説話永遠不會直説答案，我不是一直知道的嗎？

「先無關心你囉，我廢事你突然間失蹤咋」我打這句的時候，我自己也笑了出來。

「遲啲你想關心都無啊，不過你快啲估下啦」她為什麼就那麼想我答她？為什麼？誰能告訴我啊！

「跌咗落屎坑？定係去左9又4分3月台」

「咩係9又4分3，新潮語？」

…她連哈利波特也沒看過，她童年到底是看什麼的。

「係潮語啊，哈利，你咁醒嘅」天晴總該知誰是哈利吧。

但下一句，她即將刷新我對她的認知「我梗係醒啦，但我唔係哈利喎，邊個係哈利」

我沒氣和她繼續討論關於哈利的問題了，因更加好奇其他東西「邊個係哈利都唔重要，但係到底你細個係睇啲咩」

「天線寶寶囉，好好睇㗎」

WTF...眾所鳩知，我是不説粗口的。

「...er，幾好唔錯」這是我的真實反應，不然我可以說什麼。

「你都覺得正呢，我同你講小丸子仲好睇啊」

十三歲少女喜歡看天線得得B，我勉強接受，但你説十五歲就...比較難了，不是不可以，只是我會聯想到...弱
智。

停停停，我不能去想這些，天晴不是弱智，她可是一等一的優等生，其實看小丸子挺好的，很有童真啊，也非常之可愛...現在我只能這樣子去催眠自己。

再看看自己，其實我也不是好得去那，每天在連登上遊蕩，無聊就去娛樂台食食花生，就只差沒有去成人台睇中學生流出。

我必須主歸正題「喂，咪扯開話題喎，明明係我問緊你今朝早去左邊」

「咩喎，咁小丸子真係好好睇呀嘛」

眼見她不肯回答，我好使出絕招——-苦肉計。

「唉無啦，bitch唔肯答我啦，傷心」再加上一個流眼淚的Emoji。

一個字，Perfect。

「好啦好啦，我講啦，我係去咗廁所姐」果然不出我所料，她果然肯答我了。

但去廁所又有什麼好隱瞞的，而且要去整個break ?「你去個廁所都搞左成個小息係想點，」

「咁女仔每個月都有啲唔方便嘅時間㗎啦」喔，原來是親戚到了，難怪她這麼難開口，一早就應該説。

不過...我想她應該是不想讓我擔心吧，一直對待別人温柔得很，但當問題發生在自己身上的時候，只會收在心裏無人知曉的地方，直到解決了問題。在我所眼見的天晴，從不會托人手踭，一直幫助着別人，即便自己也未曾處理得好，依然不會拒絕，她就是這樣的人。

接下來，就是一段平平凡凡的對話。

「一早講啊嘛，點啊係咪好痛？」

「有少少啦」

「唔好食生冷野啦，仲有飲多啲暖水啊」

「知道，但係我前日食左三杯雪糕啦，哈哈」

「點解你可以咁蠢㗎，唉我真係唔明，我點解可以有個咁嘅bitch」

「咩喎，咁雪糕真係好好食㗎嘛，今...忍唔住咪唔小心食多咗囉」

「咁都要睇啱時間食先得喇，下次唔好啦」

「係嘅bitch」

「乖」

看來我的願望又多一樣了，傾聽她的內心。

只是這個願望是有限期的，終有一日會無疾而終，到了那時只求我還記初衷。

但那時還那時，現在的聊天就快要結束了。

12:00a.m.

不知不覺已經到第二天，除了洗澡和去廁所等，大部分時間也在和天晴聊天，所謂的無話不談，並不是指話題不會説完，而是即使話題完了，也會有第二樣事情可以説下去。

「喂bitch，早啲瞓啦」一到了12:00am，她就會習慣性的叫我去睡覺，每日每月也是如此，令到我也開始習慣這樣的生活。

「okok，無問題，但係會唔會太早啊」

「早睡早起先係一個好學生嚟㗎」有時我和她扮演的角色剛好會相反，但主要是她較多。

「如果唔講嘅話，仲以為你係我啊媽」

「咁多嘢講㗎，快啲去瞓啦」

「話時話又真係扮得幾似喎」

「我唔係扮㗎，我係真係叫你快啲去瞓呀！你再唔瞓我要嬲啦」天晴嬲的樣子？如果可以我也想看看。

「我知你唔會嬲嘅bitch」

「你又知！」她不是問號，而是用感嘆號，證明我説中了。

「因為你唔舒得囉」這麼好像在哪裏看過似的。

。。。

「我一早就話你唔會捨得唔理我啦，哈哈...」天晴的聲音將我叫回現實，莞爾一笑道。

我看她傻笑的樣貌很可愛，回應她道「係啦bitch，點解你咁聰明㗎，又知我會唔捨得嘅」

「這是個不能説的秘密喔」她學起電影《不能說的秘密》女主角的一句台詞，然後用食指戳着我的臉，看上去很好玩。

。。。

這是...上次上完數學堂，食飯的事情，原來我是學了她，那抄戲要抄足全套，抄一半可不行。

「咁你知我會唔舒得！」同樣説中。

「這是個不能說的秘密喔」

「你抄我！！！」原來她自己也察覺了，真想看看她現在的樣子，是滿臉通紅呀，還是嘟起嘴巴呢，有可能是一齊啊，那應該可愛極了...

「抄啲咩，我不嬲都唔抄人，咁夜㗎喇我去瞓先啦，Have a good night bitch」

「炸傻扮懵呀，你好嘢」

「唔好唔開心啦，睇日哥哥請你食糖」順帶一提，我是細過她的。

「好嘢，早啲抖啦，GN」

其實她忘記了，今天我在學校小測的時候，早已應承了要請她吃糖的，這麼容易就給我騙了，真是個傻瓜。

或許我好像也忘記了什麼...

由於臨近開學
今日會開始轉成兩日出一次文
當然每次嘅字數就會多啲
不便之處請見諒sorry

good!

勇敢啲啦男豬

約會、拖手、女友get

學熊仔頭話齋
趁過馬路然後我要殺丁力呢個仆街
咁就成功

樓主加糖唔該

該有的
始終會有

今晚九點準時出文

順便推下先

仲有兩個鐘就出文

等睇bitch

冬天的十一月，是寒風刺骨的，連不平常怎麼穿毛衣的我也罕見地穿上了。

「都痴撚線㗎，先11月就已經涷到Hi Hi咁」我打了一個噴嚏，且向旁邊的Joy吐苦水。

「今日18°啊，係涷啲㗎啦」他邊說邊將醬油倒進燒賣裏。

「可能係有人講我壞話呢」我拿出紙巾抹了抹。

我們正在學校的Canteen，難得今天午息我倆也沒東西做，便落去久違的Canteen走走，順便試下學校的燒賣有沒有退步，以前低form的時候我很喜歡吃的，但到了高form就沒有再下來吃過了。

我們每人拎着一碟燒賣找了個位置坐了下去，近賞下大自然，這次不再是石屎森林，而是真正的樹林，即便這座山我已經對了三年，但仍不掩它的自然氣息，這種感覺是不能模仿的。

「如果日日都可以咁樣hea下hea下過一日就好啦」我對坐在我面前的Joy説道。

「但係呢種時間會好快過」他吃下一舊燒賣，回應我道。

「咁又係，話咁快中學生活已經過左一半，可以玩嘅時間都唔多啦」我轉頭望向背後的森林，還有多少時間可以細賞這一番風景。

「喂一仔你食完未啊，食完就走啦」

我叉着最後一舊燒賣放到嘴裏，細心品賞它的味道，依舊是個美味佳餚，普普通通的食物才是最可貴的，因為到了大人，還能吃到一舊暖的燒賣，那是多麼難得的事情。

將膠盒掉去垃圾桶後，我們便經由後樓梯返回班房，跨級的走樓梯，是每一個學生必經歷的事情，但成大了便會忘記這些，忘記種種當初少年的瘋狂。

樓梯上渺無人煙，儘管我們經過每一級，每一層，依然只有我和Joy的聲音，我努力尋找着一個不會令空氣變得安靜的方法，説過所有的話題。

「Joy你覺唔覺得今日學校好似靜左好多啊」我跨着樓梯，雙手插袋對着他説。

「你唔講，我都唔覺喎，今日好似真係無乜點見到人」

「突然間咁靜，我都開始有啲唔習慣」

當每次在班房也能聽到那不是熱鬧，而是算得上嘈吵的聲音時，雖會抱怨下面班on9日嘈夜嘈，但也好過現在猶如一座死城。

「咁你又唔使擔心喎，睇日就變返平時咁，唔好睇少我哋學校啲學生啊」他説得有道理。

走過三四層，終於到我們級。

去到廁所前，Joy卻跟我説他要去圖書館走一躺，起因是那八婆Chan要我們交一份閲書執吿，而Joy屋企是沒有一份可以用作做reading report 的。

「唉，又得返自己一個lu」這句不是想説給誰聽的，就只是純粹想講下。

走入廁所，拉開褲鏈，瞄準，發射。

「啊，舒服哂~」

打開水龍頭，水柱源源不絕流下來，然後沾濕雙手，冬天的天氣為水的温度降了幾個層次，凍得我發麻，連忙縮開雙手，關閉水龍頭，準備返回班房。

我卻在廁所門口看到在樓梯上急步走的天晴，現在還有十多分鐘便完午息。她打算去哪？我跟上她的腳步，上一了層便停了，然後她住圖書館的方向走去。

「喂bitch，你去邊啊」我率先開聲道。

她停了下來，回頭一看才發現是我説道「Miss Chan囉，要我哋做閲書報告，咁我屋企又無書喎，咪唯有去圖書館搵幾本囉」

我倆一路閒聊，一路走到圖書館「你要書嘅話，問我攞咪得囉，我屋企人大把啦」

「你啲書做唔做得閱書報告㗎，等陣俾本鹹書我就唔好，哈哈」

「你睇少我下話，下一次我就帶本一路向西俾你睇」

「咩書嚟架，唔係真係鹹書掛？我唔制啊，我好純潔嘎」她説這句的時候，雙手護胸，然後身體側埋一旁。

「你都痴線嘅，我唔睇呢尾嘢㗎」我指着她的身體繼續說下去「而且你咁細，仲未有資格睇囉」

「死變態！！！」

你以為她罵我一句死變態就算了？你們太年輕了，她左手以45°角傾斜，然後再計算風速，摩擦力等因素，最後以時速50公里的速運一手拍了下來 。

「啪！」

我沒有料到她會變得如此暴戾，所以躲避不及，硬食了這招。雖有力度還不給MP，但也足夠去醫院一躺，只是不用瞓醫院，不禁驚嘆她那纖細白滑的小手是如何做到的。

「哇，好痛啊，使唔使咁大力呀，我意思係你咁細個，唔好睇埋啲咁嘅嘢，你咁都要打。」我已經盡量控制自己不說粗口且語氣盡力溫柔，我原本想說的話是這樣的..

哇屌，好撚痛啊，撚唔撚使咁重手啊，我意思係你咁Q細個，唔好睇埋啲變態嘢，你老母咁都要打

兩句相比起來，前者是否好好多呢，至於後者喎，那句我只會用作在MP身上。

「原來你係咁嘅意思啊，sorry呀bitch…你有無事啊，使唔使去校務處」看見她的眼神，有事也立刻變成沒有事，她的慰問就是最好的急救包。

「咁又無咁嚴重，唔使咁擔心，話時話你關心我呀？哈」我跟她開玩笑的説。

卻想不到她這麼大反應「邊邊關心你喎！」

語畢，她便自己一人跑去已經不遠處的圖書館，並且進去裏面了。

話說我來圖書館是幹嘛的？好像不關我的事，那我現在又走回去班房？不，太on9了。

難得來到，我便進去走走吧。

我們學校的圖書館可以説是包羅萬有，遠至英國莎士比亞，近至日本大文豪夏目漱石也有，這些還不算稀奇，就連香港的大部分也可以在這裏找到，張晨的《十八歲的野比大雄》、Pizza的《那晚凌晨，我坐上了......》

若果這還滿足不到你，你甚至可以在一些暗角書架位找到向西村上春樹的《一路向西》以及《向西聞記》。

但以上所有我提及過的書本，我家裏全部都有，作為一個在香港網上討論區待過一兩年的人，這是必備的，不過買書只是作為讀者的一種支持以及興趣，基本上我家裏所有的書也是我在網上看完才買的。

唯獨只有一本...我不論在網上訂購，抑或是各大書店也沒有找到。

我很久沒有來圖書館了，對上一次來是因為中二要上圖書堂的時候，那時我還被迫的借了一本太宰治的《人間失格》。

理所當然，我並所有看完，對我來說，被迫看一本自己不感興趣的書，可是最無趣的事情，我求其的在網上找了個簡評，當然我還沒蠢到會照抄，但大部分內容也是一式一樣，當交了差就算了。

自此以後，我便再沒因為借書而上來，除了平時罰導留堂外。

我推開大門...

咦推不開？我看看門上的字，的確印着「推」一隻大字，難道是拉的嗎？我又在那拉了幾分鐘。

「妖，推個門都搞我幾分鐘，嘥我時間」我靠着門的扶手說，說後便一腳踢了下去，門好像開始有些郁動，我連忙多踢兩腳，越踢越起勁，最終頑門也不敵我的無影腳。

一踢開....不，是一推開大門，便聽到門後有人跌在地上説。

「哇邊個啊，咁大力推對門㗎，哎呀好痛」

我放眼望下去，只見到一個久違的人坐在地上。

「阿言，你做咩無端端同個地下打茄輪」我向他說。

阿言左手撐地，臀部突起，站返起身，然後拍一拍衣服説。

「原來係一仔啊，啱啱有個人起勢係咁踢門喎，咁我企開後面咪跌低咗囉」

原來就是你這條粉腸阻住對門。

「哇，乜啲人咁仆街㗎，事後仲要走左佬添」我是不會承認是自己推的，反正也很小事。

「唔該借借」不知在哪裏突然出現一位同學，住門口走去。

「哦，好啊無問題」我側身讓他過去了。

這時，我才注意到圖書館好像聚集了很多人。

「阿言啊，做咩突然間圖書館咁多人嘅，搞party？」我向他詢問。

「一仔你唔知今日係學校書展咩？」

「學校都無開咪講」

「今日個咪壞咗啊，朝早班主任堂嘅時候咪講左囉」

「我嗰陣時瞓着左」

「Mr Tang仲話學校因為要買一啲新書，所以會將太過舊書都拎出嚟賣喎，一律原價五折添」他指着右手邊的一塊區域。

「咁撚正啊，咁我一定要行下啦」或許我可以在這找到一些奇珍異寶。

我們談完便起行了，住舊書區那邊走去。途中也看見不少因五折而慕名而來的學生。

有人因為搶到心愛的書籍而興奮，亦有人因痛失差一點到手的愛書而哀嘆。

「一仔，你有無啲書想買啊」阿言開口問我道。

「無」我只注意着我旁邊的書，不想錯過仼何一本，所以並沒過多理會他。

「我就唔信啦，你睇下呢本《流星少女》，聽人講好感動㗎」他隨手拿了一本書對着我説。

「的確作者將男女主角心理描寫得好好，連挽歌之聲都幫佢改過歌，但女主劉星瑤太完美啦，所以其實我係芷翹派」

我很喜歡這本書的女主角，但她永遠只會存在於名為「理想」的地方，我經常推介人去看，但卻沒一個會理睬我。

「邊個係芷翹啊？btw咁呢本新書呢，個作者專寫sad ending㗎，然後仲仆街到話係happy ending，搞到我上次係車到睇佢第二本書嘅時候喊到hihi 」

「我屋企有佢簽名版」我只説了一句，他便被我收了皮
。

我看見他不説話，開始覺得自己好像有些過分，便對他説道「阿言，你自己行下先啦，我有啲嘢想自己睇下」

「ok 」説後，他便住左邊走了，消失在茫茫的書櫃中，再也看不見他的身影。

我繼續我的旅程，途中遇到一些以前的同學，沒多閒聊，明明大家應該比任何人更加熟悉，最後卻成為「Hi Bye Frd」。

直至去到圖書館的盡頭，我停了下來，翻了翻書架，看左又看右，希望可以找到自己想要的書，我蹲下了下來，將裡頭的書拿出來，逐本逐本的看。

書就沒找到了，但卻找到一個向天晴。

她正在一個高架書架前面，伸手住最高的那層，不過礙於身高問題，即使跳起了來，仍觸及不到。

我則在一旁觀看着她的傻樣子，她是看不到我的，因為我站在別的書架後方。

我忍不住了，先吸了一口氣，再踏出那一步，走到她後面，然後將她想要的那一本書，拿下來給她。

然而，我當然沒有這麼順攤，「咦，呢本書好似幾正喎，就等我攞佢嚟做reading report 先」

天晴將快要說出口的謝謝硬回嘴裏，聽見呢句後，她也瞬間明白我想做什麼。

「常月一同學啊，呢本書呢我睇中先㗎」她也願意陪我玩下去。

「咁依家本書係邊個度？」

「bitch~本書我想要啊~」她眼看正常對話不行，決定轉用溫情計，而且將每句的尾音拖到很長。

「唔制喎」

她還是不放棄繼續說道「bitch你都唔想我無功課交㗎，你俾我啦～」

我看看旁邊的書架，然後拿了一本書給她。

她見到書的名字便問我「你做咩攞本《我鐘意左隻hall雞》俾我，仲有咩叫hall雞啊？」

看來她真的不知道什麼是hall雞，不過這也好，這些事情還是不要知道較好。

「其實無咩特別，純粹想趁你望緊本書嘅時候我可以走路姐」語畢，我健步如飛的跑去了，她過了一秒後才反應過來。

她追上來了，想不到她還跑得很快，我有好幾次還給她追上了，對於地形來説，她顯然比我熟很多，但我敏捷的身軀彌補了這個弱點，我左穿右插，跑進了一個高架櫃後躲着，屏息靜氣。

「喂bitch，好俾返本書我囉喎」她卻神不知鬼不覺出現在後方。

我一轉身，便看見她雙手叉腰，説道「係嘅，係小弟輸咗啦」

我握着書本輕輕的住她頭上拍下去且繼續說下去「嗱你本書啊，下次唔好咁唔小心啦」

「好似係bitch你過嚟特登搶走嘅」

「哈哈...」我一笑而之。

「話説，你啱啱有無見到阿Joy啊，佢應該去左廁所喎」天晴接過書本後問我道。

他不在此？難怪我走遍盡頭，仍一直見不到他。

我如實回答「咁見唔到啊，你又知佢去左廁所㗎」

「咁我啱啱撞到佢呀嘛」

原來是這樣，但為什麼我總有一種不協調的感覺，是什麼地方出錯了嗎？

還是整件事就是錯的...

準時出文
後日再出

你係指天晴定一仔先
佢哋都係用bitch嚟相稱

照早起身一推

鐘意嘅俾個正評或者留個言支持下
紙言link:

睇日晚上9點照樣出文

流星少女
識貨

當然啦星瑤太完美

我push

冬天的十一月，是寒風刺骨的，連不平常怎麼穿毛衣的我也罕見地穿上了。

「都痴撚線㗎，先11月就已經涷到Hi Hi咁」我打了一個噴嚏，且向旁邊的Joy吐苦水。

「今日18°啊，係涷啲㗎啦」他邊說邊將醬油倒進燒賣裏。

「可能係有人講我壞話呢」我拿出紙巾抹了抹。

我們正在學校的Canteen，難得今天午息我倆也沒東西做，便落去久違的Canteen走走，順便試下學校的燒賣有沒有退步，以前低form的時候我很喜歡吃的，但到了高form就沒有再下來吃過了。

我們每人拎着一碟燒賣找了個位置坐了下去，近賞下大自然，這次不再是石屎森林，而是真正的樹林，即便這座山我已經對了三年，但仍不掩它的自然氣息，這種感覺是不能模仿的。

「如果日日都可以咁樣hea下hea下過一日就好啦」我對坐在我面前的Joy説道。

「但係呢種時間會好快過」他吃下一舊燒賣，回應我道。

「咁又係，話咁快中學生活已經過左一半，可以玩嘅時間都唔多啦」我轉頭望向背後的森林，還有多少時間可以細賞這一番風景。

「喂一仔你食完未啊，食完就走啦」

我叉着最後一舊燒賣放到嘴裏，細心品賞它的味道，依舊是個美味佳餚，普普通通的食物才是最可貴的，因為到了大人，還能吃到一舊暖的燒賣，那是多麼難得的事情。

將膠盒掉去垃圾桶後，我們便經由後樓梯返回班房，跨級的走樓梯，是每一個學生必經歷的事情，但成大了便會忘記這些，忘記種種當初少年的瘋狂。

樓梯上渺無人煙，儘管我們經過每一級，每一層，依然只有我和Joy的聲音，我努力尋找着一個不會令空氣變得安靜的方法，説過所有的話題。

「Joy你覺唔覺得今日學校好似靜左好多啊」我跨着樓梯，雙手插袋對着他説。

「你唔講，我都唔覺喎，今日好似真係無乜點見到人」

「突然間咁靜，我都開始有啲唔習慣」

當每次在班房也能聽到那不是熱鬧，而是算得上嘈吵的聲音時，雖會抱怨下面班on9日嘈夜嘈，但也好過現在猶如一座死城。

「咁你又唔使擔心喎，睇日就變返平時咁，唔好睇少我哋學校啲學生啊」他説得有道理。

走過三四層，終於到我們級。

去到廁所前，Joy卻跟我説他要去圖書館走一躺，起因是那八婆Chan要我們交一份閲書執吿，而Joy屋企是沒有一份可以用作做reading report 的。

出錯文sorry

算了，應該是我想多了吧。

天下間，那會有這麼多事情發生，而且還是發生在一個十四歲少年身上。

況且就算我所想是真的，又如何。我又可以做什麼呢。

我跟她説「我上嚟之前都同佢係Canteen食緊嘢，估唔到你又會咁啱撞到佢」

她背對着書架，左手反手在裏頭拿出一本書道「世界上又點會有咁多咁啱得咁橋」

她很順手的將那本書推給我，我亦很順手的接了過來。

看過書名後，我靠在書櫃旁莞爾而笑「你講得啱，連我成個圖書館唯一想要嘅書都俾你一下反手搵到，到底個機率係有幾低」

聽到我這樣說後，她好奇的向書名處望去。

《女神話我考第一就畀我中出》......

她問我「呢本咩書嚟，好好睇㗎？個名聽落去幾奇怪」

我搖搖頭説「啲內容我已經唔係太記得啦，鐘意呢個故嘅原因我都已經遺忘咗，想搵亦只係我嘅興趣，不過我永遠都會記得曾經有本書入邊嘅主角叫做阿方同阿圓」

這時我腦海突然閃出一個想法。

我並沒有讓她説話，而是繼續説下去「bitch啊，不如你睇下呢本書呢，橫掂我諗住買返屋企」

「好啊，反正我都想知咩叫中出」她倒是回應得很快，而且對中出很感興趣。

「我諗你都係唔好知咩叫做中出比較好」

「出啲咩啊，咦一仔你都係到嘅」我背後傳來一把聲音。

正是去了廁所的Joy。

「係啊，我啱啱搵書嘅時候見到天晴喎，咁咪同佢吹下水囉」我轉頭對Joy説。

「咁你搵到想要嘅書未？」

「搵左啦，係爭未俾錢買」

「釘鈴釘鈴...鈴釘釘釘」結束break的鐘聲響起，圖書館的同學陸續開始散去。

不過一會了，原本嘈雜的環境瞬間回覆平靜，雖則變化很大，但圖書館原本不就是這個樣子的嗎？這只是回歸最初罷了。

「咁依家係咪要走啦」天晴的話語帶點輕快，令人很感到很舒坦。

「我諗應該係啦，不過要等我俾埋本書嘅錢先」

「咁好啦，反正我去咗廁所都無機會去搵書做閱書報告，就趁呢個時間搵本書啦」Joy向我們提議。

天晴則首先表示同意「好呀，我都唔想咁快落去上Miss Chan嘅堂」

「咁好啦，照呢條隊嘅長度，我諗都要排成六七分鐘之得」我對Joy的提議也沒所謂。

他們兩個便住深處走去，我的視線轉移回去書上。

又會這麼巧合的讓我找到這本可以説已經絕版的書？真的太幸運了。

「下一位請上前」收銀員説道，但不是對我説，而是我前面再前面再前面...的人説。

我心裏暗想，這次應該要等得很久了，可以不用上教畜Chan的堂了。

結果...我最終足足等了十五分鐘，但這只是排隊的時間喔，還不計其他時間。

付款後，我拿着紙袋住門口走去，由於實在等太久，所以幾分鐘前，我叫己晴和Joy他們先回課室了。

步下樓梯，才知道剛才有下過一陣微雨，這是我從地面上一個凹洞發現的，既偷偷的來也偷偷的走了，彷似未曾存在過的，若果我再遲過一兩分鐘，那樣微不足道的痕跡也會消失。

微雨過後的天氣，簡單來說就是刺骨的，更能看見我所呼出的一絲絲的白霧。我抱緊雙手，馬上跑回教室，但扑面而來的凍風卻阻止着我的腳步。我堅持不懈的前行，明明才一層的距離，卻如十萬八千里。

同樣情況還發生在屋企。

回到家中，我捲縮在被窩裏，連動也否想動，明明沒有生病，卻連一點力氣也提不起。

「妖都唔知發生咩事，成身攰死」和我對話的，是天花板，但它是不會回應我的。

那我只好繼續説下去「唉我竟然on9到同個天花板講嘢」

我可不是精神病，更加沒有痴線。

只是我太悶了，眾所周知天晴每星期也有幾天會有課外活動的，那其間我是如何度過的？我並不知道，就像是漫無目的在發呆，等待一位不會來到的人。

逐漸地，意識開始模糊不清，身體放輕了起來，我睡去了。

睡覺代表着我又會見到夢中小姐。不知何時起，我是這樣這樣稱呼她的。亦不知是什麼時候起，我不再追尋她的身份，一來她可能是我不知道的自我幻想，或是我內心深處所恐懼的東西，俗語「好奇心害死貓」，我可不想成為一隻有九條命還會慘死的蠢貓。

二來，就算我知道了一切，我...又可以改變得到到什麼？

好吧，這些是後話，重點不是這些。

我跟隨着夢中小姐的腳步，去到一個公園，裏個早已有一位男生在等待着，直覺吿訴他應該等了很久。

夢中小姐走到男生的旁邊，他倆找了一個位置坐了下來，坐下來的一瞬間，場景突然轉成幾個畫面，不斷交替閃換着。

太快了，我完全看不見畫面的內容，當我再回個神來，已經驚醒了。

我揉了揉眼睛，搖一搖頭，拿起床邊的手機。

9:00pm…

我記得我睡前也不過5:00pm，所以我足足睡了4小時。

我再次躺下來，想想下一步該做什麼，吃飯嗎？還是先去洗澡吧。

好，就這樣決定。

我離開房間，家中沒有人，所以客廳並沒有開燈，令到整個屋企一片黑暗。我走到沖涼房，打開花灑，陣陣暖水流出。

「哇舒服晒，爽」我看着鏡中的自己説道。

洗完澡後，我回到房間抹身子。

突然，放在床上的手機響起，我趕一弄乾雙手，打開手機，是天晴找我的。

「bitch你今日叫我睇嗰個小説真係好好睇啊，我一返到屋企就即刻睇晒啦！」

我注視着書枱上的一本書，那本書還在我那，即代表她自己上網找了來看，其實原本我也只是突發奇想，説説罷了，畢竟要她看一本名字怪得很的小説，也有很點強人所難。

「咁叻睇得哂，我介紹得嘅嘢係咪冇錯呢」我穿上衣服後，一邊和bitch send訊息，一邊出了廚房準備煮東西吃，

「阿圓真係女神啊！」

「係嘅係嘅」她真是像一個小朋友。

「話時話，bitch你食左嘢未啊，我見你好耐無上線」

「啱啱先醒返咋，瞓左成四五個鐘啦，依家煮緊嘢食」我打開櫥櫃，只有一包出前一丁，再多的也沒有了。

還真是可悲，不過沒辦法。

我煲完滾水，用鉸剪剪開包裝紙後，熟手的將麵餅掉下水裏。

「你打算煮啲咩食呀？」

「公仔麵囉」

「吓，夜晚食公仔麵得唔得㗎」其實她也挺關心我的，這是她的優點，亦是缺點...她實在太善良了。

「大佬，我成個屋企得翻一包公仔麵咋，你想我點啊」

「日日食公仔麵，小心食肥你啊，死肥bitch！」

她這樣説我，我當然會還擊「一個每日食三四杯雪落外加五六餐嘅人無資格話我囉」

這當然是有根據，証據就是她自己說的，至於事實，我就無從分真假。

「我係學校食好少嘢㗎！」

但她並沒有否定我剛才所說的話，看來是真的。

「知道啦大少姐，係學校記得食多啲嘢」

「我爸爸啱先食飯先話我食好多嘢，所以要賣左我啊」

「15歲低智力少女慘遭父母拋棄咁慘，咁嘅話我第一個
收留你啦」

「可憐少艾慘遭變態少年玩弄先真，你咁變態」

她真的還好意思說，到底誰才是真正嘅變態啊！

「邊個先係變態自己心裏有數，係咪啊~bitch」

「肯定唔會係我啦，我咁純潔」

「...」兩個字...無言。

算了，反正我也沒所謂，就和她一起玩下吧。

這時，我的公仔麵旅程也要盡頭了，將它倒入筲箕裏，隔走就多餘的湯水，然後再倒入麻油。

一碗普通的出前一丁就完成了。

我吃了一談...

還真是夠普通...

這和樂的生活...也該去到盡頭了。

特別篇「向天晴的幸運」

十一月的冬天，真的有夠凍，幸好我一早很聰明的穿上了風衣。

該不會有那個傻瓜忘記了穿外衣掛，那真的有夠傻。

此時此刻，班房裏大部分的人也因Miss Chan而去了圖書館找書做閱書報告。

當然我也不例外，我現在便要出去了。

我站了起身，打算在後門前住圖書館，不過在那之前，我要先去一去洗手間，以免等陣時間不足。

女廁是如何的，我不詳述了。

總之就是那樣的，我看一看掛在牆上的時鐘，還有十多分鐘，break便要完了，我得加快腳步。

一級樓梯兩級樓梯，我總覺得有人在後面跟着我，是有那個變態佬尾隨着我嗎？我這麼年輕才不要給人非禮呢！

我越走越快，希望在樓梯的轉角位撇甩他，但他卻不肯放棄，依然跟貼着我。

倏地，後方突然出現一把聲音「喂bitch，你去邊啊」

會用bitch稱呼我的，一生就只有一人，所以聽到頭兩隻字，我已經知道是誰了。

難道他幫我趕走了變態佬？還是就是他一直跟蹤着我！

嘛算啦，那些也不重要了，我回應他道「Miss Chan囉，要我哋做閲書報告，咁我屋企又無書喎，咪唯有去圖書館搵幾本囉」

就這樣我和他一路閒聊，一路走向圖書館。

真的得開心，非常非常的愉快，但我心中卻有一種對不起他的心情。

不過我總有一天會和你説清楚的。哈哈

途中啊，他還指着我，説我很細喎。我面紅起來，當然是送了他一巴掌，得你敢話本三小姐細。

為什麼是三小姐？因為我還有兩個哥哥。

事後他才告訴我，他是指我的年齡很細。那麼我不就是打錯好人，他不會怪我吧...

「原來你係咁嘅意思啊，sorry呀bitch…你有無事啊，使唔使去校務處」

怎料他反而話我關心他，我是不會承認的，就算承認了又如何。

我只留下一句「邊邊關心你喎！」便跑走了。

進到圖書館裏面，我開了學也來過圖書館幾次，第一次看到這麼多人聚集，應該是因為書展的關係吧。

我越想剛才事情，越是在意，一不留神便撞到了一個高架書架，而最高層的一本書且掉了下來，最終撞到我的頭，我第一時間是接着書本，我可不想書本遭到毁壞。第二反應才是痛楚。

摸一摸我的頭，還有些少的痛，我注意力轉移在書本上
，打算看一看元兇是誰。

軒達臣是誰？我並沒聽過這個名字。我打算看看書的正面，但就在這時。

「天晴你有無事啊？」Joy在後方對我說道。

「我無事啊」我説這句的同時，隨手將書本塞進一個書櫃裏。

至於接下來的事情，也沒有什麼特別。

至少對我來...說並不特別。

特別篇 完

Push

睇日照舊9.

十一月的腳步並沒有停下來，時間依然度過每一分每一秒，而旅途的終點便是十二月的到來。

十二月首先令人想起的，必是聖誕節，但為什麼眾人會那麼喜歡它，因為可以慶祝耶蘇的誕生？

荒謬，你試吿訴一位正值而立之年的男生關於耶蘇的事情。

我相信他會這樣回答你。

「你老母我開左3日OT啦，理得你耶乜蘇定耶青蘇，我依家淨係想搵人打救下我咋」

這樣的回答是很合理，身在香港有這想法也是身不由己。

聖誕節的話題就去到這裏吧。

回到正題，在聖誕節前，還有一個日子要渡過的，就便是我的生日。

原本我很期待天晴會跟我怎樣慶祝，她會是裝作忘記了嗎？還是會第一個跟我説生日快樂？

總而言之，我對這次的生日可抱有很大的期望。

但我是指原本，我本身以為這是一個極冬之樂，怎料卻是一個多事之秋。

12月6日前夕...11:30pm…

我最近總是很累，每天回家後，也要小睡一會兒才行，雖説是小睡，但有時卻會直至睡到去八九點，這次更加的離譜，直踩落到十點半我才起了身。

照舊在沖涼後，我煮了一個公仔麵吃，不過這次我可不是齋麵，我還特登煎了一塊午餐肉。

千萬不要看小這塊肉，它的存在可以說是令到整碗麵的美味程度提升了幾個層次，淡淡的肉香會滲透整個湯底，發出陣陣香氣，令人食慾增加，而且本身帶有鹹味的午餐肉更會彌補只有麻油作為調味料的不足，令到麵條的味道也產生變化。另外，午餐肉會令到公仔麵的口感不會太過單一，形成一個鮮艷的對比。

一口麵，一口肉，可以說是極上的享受。

「所以你又食公仔麵？」

Er…

「唔係囉，係一碗極上公仔麵先啱」我還想撐下去。

「姐係簡單啲嚟講就係一碗餐肉麵？」

「其實係...」我放棄了，我撐不下去。

「bitch啊，我咪叫左你好多次唔好成日食公仔麵囉！你認真答我，你連續食咗幾多日麵」

「都係食咗三日姐，最多我下次加多隻蛋啦」加多一隻蛋，湯底的確會更加香濃，亦會成為一碗真正的「餐蛋麵」

「仲有下次？！」看來我沒有選擇了。

「係嘅係嘅，我下次一定去買個飯飯，唔再食麵得唔得？天晴大人」

「係真先好講啊！」

「當然係真」

「咁嘅話好啦，見你咁聽話，咁我聽日就送份生日禮物俾你啦，同埋生日快樂啊bitch!」

這時我才發現原來一早到了12:00am，連我自己也沒有發覺。

「多謝你啊」她那句沒有我想像中的那麼興奮，只是普通的一句。

卻成為我一生中收過最幸福的一句，這是刻劃在心裏的話語。誰也不能磨滅這份記憶，即使發生意外，又或者是過了數十載，此時此刻的情感依然會保存下來，直至到了時間的盡頭，世界的邊境。

人與人之間最遠的距離，並不是空間，也不是時間。而是心的距離，那麼我和她的距離又有多遠。

我想應該很近吧。

這是我最最最重要的人，在生日送給我的一句話語。

亦令名為常月一的人有活着的感覺，成為擁有心的證明，這是他一生中最希望可以停留於這晚的一次。

一句多謝你，看似簡單，但背後所蘊含的感情卻不能一一道出，這實在...包含太多太多的思念了...亦有着我早已放棄的祈願，我並不要求你能明白我。

但若果，你能明白我心的話，那你便會知道所有的事情了。

「好啦好啦，快啲去瞓啦，聽朝仲要返學㗎」

「吓～我啱啱先瞓醒喎，咁快又要再去瞓過」5歲的小朋友撒嬌就是這樣的樣子，你説很幼稚？若果每天也可以這樣，我倒是願意被人説幼稚。

「乖啦，唔係㗎嘅話聽朝會起唔到身㗎」

「賭咩都得，就算我依家瞓左，聽照我照樣都係唔會起到身，哈哈」

大佬，我剛才醒來不夠二個小時，叫我如何睡。

食安眠藥？

其實食屎更加好，可以死快些。

「就算醒唔醒到都好，你都要快啲去瞓啊！唔係嘅話我嬲㗎啦」你又怎會嬲我呢，對吧bitch...

「好啦怕左你啦，成個阿婆咁」

「我先唔係阿婆啊，我咁後生！」

「係咩，無記錯你好似10月7日生喎，唔知12月同10月生日嘅邊個大啲呢？」

「十二月，一定係十二月！！！」

夠無恥，這也説得出。

「睇嚟你要搵我補下數學喎，向天晴同學」

不是我自吹自擂，我數學的確厲害過她很多。

「我先唔使啊！仲有你唔好借啲意喺度講嘢，快啲同我去瞓覺呀。」

「哎喲，俾你發現咗添」

「梗係啦我咁聰明，咁你仲唔瞓！」

「點解我可以咁幸福，有個咁叻嘅bitch」

「我數3秒，你再唔offline嘅話，聽日就唔送禮物俾你啦」

「3」

「2」

「1」

「0」

…

沒有事情發生。

這是當然的，因為3210是我數的。

「bitch!!!!!!」

「我幾好人呀，仲幫你數埋添，唔使多謝我喎哈哈」這句send得我也在發笑，真佩服自己為什麼可以打得出這句。

但她這次沒有回答我，而是send了一福相給我。

相中影着一個垃圾桶。

我沒有過多猶豫，只用了三秒便打了這句出來「Have a good night 886 」

「係迫我出到呢招，Btw GN bitch」

我躺在床上，原本舉高着手機的手，慢慢的垂了下來，最終手機跌在我的枕頭旁，我抱着我的被子，依然忘記不了剛才的事情，刻在心裏的記憶於我腦海裹徘徊著，那麼你叫我如何安心入睡啊......

輾轉反側，翻來覆去，轉完左再轉右，根本是夜不成眠。

「啊啊啊！！！」我在床上彷似叫春的叫著。

該睡嗎，睡不著...

太過無聊的我仰望着窗外的世界，赫然發現一棵無名的亮星，閃耀亦奪目。

它不被任何人記載，一天過後，甚至連存在也可能被剝奪，不在記憶中留下一點光芒。

即使如此，面對地上燈光的阻礙，依舊燃燒着自己的生命，為光年之外的陌生人帶來一絲的平靜。

至於曾經的明月也在此。

明月配上亮星，成為黑暗中的兩點光。

該睡嗎？

好吧，這只因天晴叫的。

將被子蓋過頭上，腦袋放空，為什麼也不要想。

不行！！！我還是會想着那句生日快樂。

好眼瞓好眼瞓，我這樣催眠自己。

最終我不是因為想睡而睡，是我催眠自己太久也未成功，而感到疲倦。

12月6日7:45am…

起身時，反射性的拿起手機，這個動作並非有人找我，而是我的一個小習慣。但就是這一個動作救了我，看到現在時間的我飛奔下床。

跑去廁所，刷牙，換上衣服，漱口，再穿上襪子，洗面。

以上所有行動也是同一時間做的，完成總共花了我五分鐘。退步了，我以前只需要用兩分三十五便能完成。

臨出門前，我也不忘照一照我的髮形，這比我遲到還要重要。

幸好，我家離學校不太遠。

回到班上，知道我生日的人並不多。

我並不喜歡在社交平台上公布自己的生日，那樣太假了，會有無數不是你朋友的朋友來給你一個虛假的祝福，明明你連他是誰也不清楚，甚至沒有談上一句的說話。

真正的朋友是會將你的事情放在心上的，不用提醒也記得你的生日，然後還會串你老了一歲，面對朋友們的嘲諷，你郤會樂上心頭。

「兄弟生日快樂」首先我看到的是Joy，還不愧是他，果然記得我的生日。

「生日快樂一仔」在Joy旁邊的阿軒也説道。

「阿軒先生廢話唔使講咁多啦，禮物呢」我向也攤開手掌說。

「我無準備禮物俾你條仆街仔喎」這也太直了吧，沒想過我會傷心的嘛。

雖然我不會。

「放心無禮物唔緊要，我都預咗㗎啦，所以我一早準備咗幾間鴨店等你入去做，錢就我收」

「啊你真係仆街仔嚟㗎，仲有你做咩淨係問我，唔問Joy？」

「佢一早送左個headphone俾我啦」

早幾日前，我原本一直用開的電腦用耳機壞了，所以Joy便提早送了給我。

「哈哈」旁邊一直看着我們對話的Joy笑了起來。

其實有沒有禮物我也沒所謂，只要説句生日快樂便足夠了，亦正正因為不多人知道我生日，才顯出這一句的珍貴之處。

我仨如同很久沒見的老朋友一路閒談着，我注意到Joy和阿軒背後的天晴，又自自然然的出現昨天的影像。她坐在椅子上，臉上露出一副思考事情的樣子，為一些事情煩惱着。我沒有看過她有這樣的表情，一直以來她也是笑面迎人的，不會露出一點的不開心，恍似快樂的化身。

突然她望向我，看見注視着自己的我，她好像有點驚訝。天晴用了幾秒才反應過來，她嘴角揚上，對我展露出笑容。

本應我該為此而高興的，看見自己深...但事實並非如此，因為我覺得今天的她這個笑容有點...

...虛偽。

「各位同學快啲返埋位啦」Mr Tang走了進來説道。

她剛才的笑容的為了甚麼而做的？

她又是為了什麼東西在煩惱着？

為何她不跟我說？

我回到座位，思考着她剛才的一舉一動，回憶起所有的細節，那不屬於她的微笑以及煩惱的樣子，和平時的她有很大的反差，還這才是真正的她？

種種問題困擾着我，住住在這些時候我們就該停止思考，繼續下去只會令自己也跟著煩惱，還是在放break的時候問清楚她吧。

但還是不能阻止我去想她。就這樣，帶着疑問來到了第一個小息。

我鼓起勇氣，走到天晴的面前，她正在整理上一堂用的筆記，抬起頭看見我後的第一句便是「生日快樂啊bitch」

她現在的樣子根本和早上不同，若果不是那時我注意得到，或許我自己也不相信這件事。

畢竟一直她在我心中也是最美好的存在。

「再次多謝你既祝福，咁我份禮物呢」我沒有她我心中的問題，突然直入主題好像有些唐突。

「淨係掛住份禮物，唔使理我架啦，份禮物俾我掉咗啦」她鼓起臉頰，不滿的樣子盡寫臉上。

這個表情，這個語氣，難道我早上睡眠不足，累得我出現了幻覺？

不不不，我可精神得行，但她...的樣子真的會令人質疑自己。

「我知你唔會㗎，你咁好人，嚟啦快啲俾我啦bitch」最後那句我是用撒嬌的語言說出的。

「怕左你啦，嗱生日禮物」語畢，她從櫃桶裏拿出一個盒子遞了過來，一個平平無奇的正方形盒。

我從她手上接了過來，用顫抖的手打開盒蓋，裏面沒有什麼貴重的東西，也沒有寫滿整頁白紙的心意卡，更不要説只有故事中才會存在的手作品。

只有一隻和手掌差不多大的小熊。

就只有這一隻公仔。

「睇嚟我要好好係屋企搵一地方安置好佢」

「一定要啊！我搵左好耐先搵到一隻咁cute嘅公仔㗎，你一定要善待佢！」

「咁真係要再次再次多謝你啦」

「咁又唔使，你係我嘅bitch嚟架嘛」

短短的四句，只有不足10秒的時間，感情卻真摯不堪。

我不會說我自己的感受，那與無論比的幸福感是不能被形容的，再多優美的詞彙也訴説不我們的心意，其他人是不會明白這份感情的重量。

有些事情，只需在對話中便能知道。

啊！太過注重在禮物上了，差點忘記這次來的目的了，我是要問天晴到底發生了什麼事的。

「話時話你今朝做咩...」我還未說完，她便打斷了我。

然後急急的道「bitch啊，我想去一去廁所啊」

語音未落，她企了起身，住廁所的方向走去，留下我看得一臉呆滯，再回過神，她已經消失在視線中。

有沒有這麼巧合？我連問題也未問，她就離開了。

雖然她發生什麼事情我不知道，但可以肯定的是她必定有東西在瞞着我，而且這件事説了出來會對我倆產生一場浩劫。

但我會選擇一直相信着她，無論...發生什麼事情。

好，我陪她笑語細談; 壞，我陪她風雨同舟

今日嘅文

後日再出